我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//《偏偏喜歡你》2

Post1：

零

「女你都屌咗啦，仲想點先？宜家冇手尾跟，又唔洗再做青頭仔，擺明益你啦。」

Tim少塞了一罐啤酒給阿樂，作勢和他乾杯；但阿樂一動不動，只睨向Tim少：

「我鍾意佢啊……你明唔明？」

他們坐在公園的長椅，對面的玩樂設施已被膠帶封起，不供內進。

「哦，啫係想翻焯囉。」

Tim少戲謔地笑，他當然知道阿樂的心思，但此刻，除了灌他多飲兩啖酒精自己麻醉、睡個好覺，就再沒有更好的方法。

「頂你個肺。你唔明㗎啦。」

阿樂奉上他的鄙夷，仰頭喝下幾口酒。

「我淨係明，既然你咁唔捨得，啫係佢係好正㗎啦？大波？好淫？好多水？」

「你唔好講呢啲啦……佢好特別。」

「特別大波呀？飲番杯先啦，飲番杯你就明，女咋嘛，呢個冇咗咪下個囉——」

「唔係呀頂你個肺……唔想有下個，我想同佢喺埋一齊。」

難得阿樂堅定的說；Tim少拍了拍他的肩以作安撫：

「你都戇鳩。」

「可能。」

他們乾杯。
-
Post1：

樓主ig: chingceciii

上一個故（適合所有年齡睇㗎）：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

留名

皮已正

快手

大家都入嚟留個名啦

坐定定等睇新一篇

幾時會再喺IG 唱吓歌
其實上次都唱得唔錯

唔好再提，黑歷史

lm

Lm

新post LM

從前是驚心動魄嗎～

lm
以為有文

新po無文

Ok

屌on9轉字
LM

新po lm

新PO LM

LM

新post留名

Push

Push!

追她嗎？又當兵？

他不知道。

阿樂回家，看見青青在吃即食麵、目光放在前面播放YouTube影片的電話。

她向他點頭以打個照面。

阿樂看到青青若無其事的樣子，內心莫名地過意不去，想說搭一下話：「咁早食晚餐？」

「唔算早啦。」她抬頭看一看顯示六時的時鐘，然後繼續食。

「夜晚唔驚餓咩？」

「食啲生果囉。」

她以側臉觀望他，無法打破這難以名狀的尷尬，明明大家都沒有很實質地做錯什麼，但總是覺得自己有罪。這種感覺於阿樂更深重。

「哦……」

她見他「哦」完之後、拉後她身旁的椅子、坐下，但又一副支支吾吾的樣子，故問：

「有嘢講？」

「係……」阿樂睄了青青一眼，點頭，然後低頭看着她的麵。

她問：

「做咩呀？吞吞吐吐咁嘅。」

阿樂看見青青一副沒事人的樣子，內心更不舒服，仿佛他罪大惡極，而她在擺渡他。難道她毫不在意嗎？

他說：「對唔住。」

「為咩？」她擰轉頭看他，饒有意味地挑眉。

「Tanya就係我之前講過嗰個女神——然後，對唔住……我仲鍾意緊佢，對唔住。」

阿樂深呼吸，卻又越講越細聲；青青笑：

「嗯哼，睇得出吖。但係，有咩需要對唔住呢？」

他都不知她在笑什麼，只能繼續解釋：

「因為，我覺得唔太好，明明呢幾日同你仲——對唔住，真係好對唔住。」

「唔緊要吖，冇乜嘅。」

真的沒事。青青又不喜歡阿樂，雖然確實令她感覺他變得太快，好像他從未真心過一樣；但這又何罪之有？他的搖擺不定，只害到了他自己，但反而保護了她，因而消除她的內疚感。

阿樂重複：「Sorry。」

「夠啦，洗唔洗講埋其他語言？」

她調笑。主要是，她也不太有資格要他道歉。

「真心㗎，唔好笑啦。」

阿樂是為着自己當下的愧疚感而道歉，講完之後，他的心也舒服了很多。青青說：

「我都冇介意，反正，我哋都唔會一齊㗎啦。點吖你，媾女神？」

「唔知……我都唔知，」阿樂對上青青疑惑的臉，補充：「啫係，我都唔知應該點，哈哈。」

「所以啫係點？追定唔追？」

「唔知啊……」

阿樂不是想隱瞞，而是他真的不知道。兩年過去，他和Tanya的關係仍然停留在友情，或者說「友達以上」？春去秋來，仍然如故。

青青沉默數秒，說：

「你女神呢，啱啱煲劇嗰時講咗一句『人類唔通冇信心、去憑心眼去確認自己嘅心意咩？』你好似，就係佢口中嗰種冇信心嘅人類喎？」

如果阿樂只因好感而追求她，自我迷惑了一時的心智，其實，可能他不太清楚自己想要些什麼；她不是為了質疑他而這樣說的，她是真的如此認為。

「係啊，哈哈。」阿樂歎氣，他認同。

「想就追，唔追就——當兵？諗吓佢啦。」

青青也不知其實阿樂和Tanya是什麼情況，算了，不便多講嗎？她看着他，突然有種已經相識很久的感覺，幾經轉折，又回到了一開始，她在Instagram上說的：「狗衝啦。」

「好。」

「嗯。」

青青已經吃完，本想起身，阿樂問：

「我哋可唔可以係朋友？」

「你想，就可以，我冇所謂啊。」她轉一轉眼球。

「對唔住……不過，我真係當你係朋友㗎。」

他想起他向Tanya說得他們的關係很疏離、青青瞬間冷卻的面孔隨即又強顏歡笑的樣子，心感後悔。

「係咩，我係人哋個女咋喎，明明住咗個幾月，都只係幾日咋嘛！」

青青揶揄阿樂，笑着模仿他當時温温吐吐的停頓。

「Sorry……」

「講笑咋。宜家咁咪好囉，你諗清楚啦。」

她直視阿樂；他點頭，又問：

「咁你呢？你打算點？」

「冇啊，冇點。」可以點？

「仲掛住？」

阿樂好奇，她昨晚口中的「諗起」是不是「掛住」？

「冇啊，」青青低頭：「得㗎啦，我會慢慢好返。」

- - -

日子又過了幾天。

如是者，之後，有時，青青會在五點外出荃灣食飯，之後周圍逛，行天橋、行地面，穿梭不同的商場和街道，然後去荃灣西沿着海濱行。她很喜歡這一種百無聊賴，很歎。

這個海很臭，但多嗅一會兒，又好像不太臭了。

青青看海，看着對面的高樓大廈，燈光沉沒海面，波光粼粼的倒影了不同的霓虹色彩，不再行駛的船下也壓着一些暗湧。

岸上有人垂釣，和旁邊的人一邊握着魚桿，一邊傾談。在她身旁，不斷有人經過，有的人氣喘着運動跑步，有的人和親朋密友談笑散步，有的人穿着西裝趕回家吃飯。

她經過了淡淡的風，看見沿路不同的長椅，她突然覺得很累；故坐下，抬頭就是海之戀的光，她瞇一瞇眼，一切都有些模糊，正眼望望前方流動的人群，她竟然想加入他們，和他們說些話。

未幾，一對情侶坐在青青旁邊的椅子上，有一些纏綿的舉止。

她偷偷的看着，怕他們不好意思，因為她的目光不是審判，只是羨慕。

她寂寞，還沒有適應失戀的孤單：那一種原本一直有人相伴、而後離去的失落。

青青離去，開始行回家，行了四個鐘的她不太有精神，只慢悠悠的行，低着頭，踩住自己的影子，看它忽深忽淺、忽長忽短、忽肥忽瘦。

她希望影子是活的，那麼，就能鮮活地陪她吧。平時，她都不敢說出太深的情緒，她的驕傲不允許她這樣做；期間，她傾聽了好友的心事，一副人模狗樣的說了許多名言。但她知道，她自己卻做不到。

影子會體諒她的軟弱是吧？會體諒她年輕幼稚，所以走不出悲傷的情緒嗎？

好煩喔，顧影子自憐？

但她相信，只要時間夠久，她就可以走出來了。

她是如此地相信着。

- - -

而阿樂，也回到了當初。

青青常常聽見阿樂在講電話，經常「嗯」、「哦——」、「係啊」、「係咩」、「咁得意嘅」，青青都會向他投向奸狡的眼神，一聽就知在和女神聊天。阿樂會沒好氣地笑笑，目送她回房的背影。

阿樂像以前一樣，會和Tanya聊電話。

他們會連線煲劇，他會打電話叫她起身，偶然會出街食飯。只要Tanya約，阿樂就會應約。他們的WhatsApp、Instagram direct幾乎沒有斷過，不斷和對方分享所見，看到無聊的笑話會一起笑，看到嚴肅的政事會一起討論，看到共同朋友的帖文會一起八卦。

又是如此，又、又、又。

和以前不同的是，Tanya單身，完全單身，情感狀態應該是穩定的。

有天，阿樂和Tanya外出，有說有笑，非常開心。

晚上，他送她回家，到達她住的大廈面前。

Tanya温馴地擁抱了阿樂一下，說：

「拜拜，今日我好開心，多謝你啊樂仔。」

當下，阿樂不懂反應，只靜靜地感受這一刻的美好，他緊張、胡思亂想——她竟抱了他，不再因為求安慰，而是就這麼單純地擁抱了他。

她對他瞇起眼睛笑，然後轉身。

有瓦行人路頂的燈照射在他們身上，冷清，阿樂突然覺得身上的餘温應該要延續，不應如此逐點揮發、流亡於沒有記憶的街道。

他追上去，拍拍她的肩。

Tanya回頭，和阿樂對視，好奇地問：

「做咩啊？」

阿樂心跳加速，像要跳爆了。他吞一吞口水，抱住了Tanya，他的下巴擱置在她的頭上——像她剛才埋首於他的懷內一樣。

他享受了她的體温。

他才享受了她的體温不夠兩秒，她就伸手推開他，皺着眉頭道：

「你做咩啊？」和剛才的語氣不一樣了，帶點反感。

阿樂錯愕，但明明他只是，對她做了她對他做的事。僅此而已。

他不解。

開新po咁高興所以都出長啲！
多謝

一入黎就有文

荃灣個海真係好臭
但夜媽媽聽住海浪聲好舒服

tanya臭閪

竟然嚟到post2了，以為個故冇咁長，
多謝宜家仲睇緊故嘅巴絲
自問呢個故嘅角色可能唔多討喜，
或者啲情節都唔知做乜嘢
睇落都可能有啲煩、矯情、MK，
但亦想儘量寫得細緻啲
Umm，希望你哋睇得開心啦
如果有任何意見都可以留言講呀！！！
有睇的都會繼續努力寫的
感謝

舊post 550正皮加更
呢個post今日未定幾多正皮加更住
因為驚冇貨
但加更總會嚟嘅！！！
所以如果鍾意嘅話，就俾個靚正皮啦
有拖冇欠！！！

樓主ig: chingceciii

真係唔明點解可以咁臭
係

乖乖地出多d

Tanya .....

竟然翻焯Tanya ，反撚哂白眼

出事，一陣sad得滯又翻去搵青青

俾人撚狗咁撚

其實我覺得阿樂肯踏出第一步追青青就證明佢係鍾意青青多d
見到青青掛住個ex會發火 而唔係對tanya果種「由得佢啦我就係兵」
tanya係女神只可遠觀 青青先係佢想走近果個
而家番撻tanya某程度上都係青青帶比佢既改變
我覺得佢兩個幾夾真心
希望佢哋之後會學識好好咁愛人 好好咁愛自己

毒撚係比人撚狗

樓主對情感嘅細緻描寫一直都係最好睇嘅地方
角色有人唔鍾意/鍾意/同情/鬧即係代表你刻劃得好
所以樓主應該自豪
利申：唔鍾意阿樂

其實阿樂只係貪青青就手啫，又住埋一齊又上過床，要踏出第一步相對Tanya點都易好多
與其話佢想走近青青，不如話佢覺得走近青青易啲先去馬

lm gchi

依位師兄講得好啱 成個故都無個好人 (tim少例外)不過就好真實根本上十𡃁廿𡃁都係咁上下

等你新文呀m底肌肉男

但係依排好似封住左

樓主個故依家大概幾多成？

最尾個幕個腦自動聽到衰的美敦書

睇到好心酸
btw後半啲文係咪好似出得急咗少少 同前半比好似爭咁啲

pish

大概淨返一星期

係

青青第時老公諗返老婆個處

話踩單車整爛左咪得

Tenga唔係返黎搵樂仔sip時間呀

唔通阿樂同青青 只能係 對的人 錯的時間

好大陣sad end嘅味道

tenga

心痛，心酸

推

550正皮了文呢？

就返到屋

咩翻，都冇一齊過

阿樂錯愕，但明明他只是，對Tanya做了她對他做的事。僅此而已。

他不解。

「冇啊，我、我想——」阿樂無法組織語言，一刻洩氣：「對唔住。」

Tanya將頭轉向右方，只點點頭。

「其實係，我見到你攬我，所以——」

所以，我以為我都可以。

阿樂沒有講出口，就在這一刻，Tanya的神色告訴他，有些事，她可以做，但他不可以。

即使他們同為人類。

但是，他們卻有階級之分，從他喜歡她開始。很明顯。

此刻，他做出僭越的行為；原來抱她一下都已是逾越，始終，他是「低等」的。即使，她先主動抱了他。

是嗎？

單戀者。兵。沒有資格提要求，只能被索取，不可乞求一點點的愛欲嗎？

是嗎？

「哦哦，好，冇事。」

Tanya回復以往的平靜，對他微笑，然後邁步向前，回家。

一刻，阿樂的胃有些抽搐。

他認清，他們之間還有一段很大的距離，即使他已與她每天通訊，但原來他們仍然遙遠……大概，所謂親密與疏離，都取決於心的距離，摟肩翹手不過是閒來無事的恩賜，並非實則的憑據。

但他痛恨自己並不驚訝。

他的錯愕只維持數秒，後退，卻理解、認為這是「理所當然」的。

說到底，他的主動於Tanya屢屢無果。表白？失敗。約會，若然她想才能見面。擁抱？只能她給。

他應該明白，應該早已習慣……

他生氣不來，認清他沒有氣她的權利。是他自己刎頸奉血，她都沒有說要，他就獻了這個殷勤，既然自尋煩惱，煩惱終於找上他來，得償所願。但始終他也是人，他不只是披盔戴甲的死士，還是一個有血有肉、仍活能死的人，他不樂。

回家，阿樂仍然苦口苦面，思緒混亂。

客廳沒有開燈，只得廚房有光，青青在洗提子。她拿出客廳，坐在梳化上，借着廚房的燈看見了阿樂垂頭喪氣的側臉，而且，他不發一語。

青青看見他低落的樣子，問：

「做咩咁嘅樣啊，唔係同女神出街咩？」

她拍拍梳化的空位，着他坐下，又指了指提子着他吃。阿樂點頭，問：

「可唔可以問你一個問題？」

這語氣死寂得生意盎然。她連忙說：

「好。」

阿樂認真地問，即使他已經有答案：

「Tanya啱啱臨走前，攬咗我一吓，之後，我又去攬返佢一吓。但佢推開我，個樣好反感咁……你覺得係點解？」

啫係叫你收皮囉……

青青內心如此嘀咕，對上他氣餒的臉，問：

「你以咩身份去攬佢？」

他沉默兩秒，他沒有任何身份，只有一顆於Tanya不知何意何義的真心；反而Tanya才是那個地位崇高的人。

「咁我見佢攬我——我以為我都可以……」

阿樂越講越細聲，像萎縮一樣。

青青說話一向很直接，唯有努力令語調聽來柔和一點：

「佢攬你，係派糧啩，或者佢就係想攬吓你呢。你攬佢，就……可能，佢唔想啦，都已經攬咗。」

她拍一拍他的肩，廚房的光照在青青的眼上，他盯着她的瞳仁：

「點算？」

「睇你㗎咋。」

放棄，或者，狗衝，大家都心知肚明。

阿樂明白，只是，如果放棄他不甘，如果狗衝卻無果、直接失去Tanya。在不甘與不再奉獻之間，他選擇不來。他含糊地說：

「我覺得宜家咁樣都幾好嘅。但係，原來，又唔夠好。」

青青咬下一粒提子，點頭示意明白：

「冇計啦，一日唔達陣，一日都唔心足嘅。」

她內心想：單戀真係好濕滯，好難搞。為什麼Tanya不喜歡他，卻要擁抱他呢？正常人，都會覺得這是一個訊號吧？但她沒有資格質疑別人，因為她也跟阿樂做了愛，然後也沒有然後。

「咁，點算？」阿樂又問。

「冇呀，睇你。」

他們的對話開始重複，在又暗又明的客廳中相視一笑。

這種感覺很奇妙，他們兩個不算開放的人在上了床後，有過一些糾纏，但最終，各有心上人；現在，還與對方剖白對別人的心意，仿佛一切都沒發生過。

有趣的成人世界，氛圍和善得像戒毒分享會。

「你要對自己好啲，唔好乜都諗女神啦，你覺得點樣自己會開心啲啊？」

講經了，青青開始變身煩膠，她已很久沒對人說很多的話。

「唔知啊。」

阿樂空洞的看着沒有打開的電視機。

「同佢一齊？」

「可能係啦……」

阿樂常常都說「唔知」、「可能」這種字眼；青青問：

「咩叫可能，係定唔係㗎？」

「係嘅。」

青青覺得阿樂的心很模糊——不過行動二選一；但又有個大概——終於確認自己喜歡誰人，像剛剛好五百度近視眼中的風景。

她竟然也敢批判他，她理應慚愧。

一黎就有文

「咁其實你當兵，開唔開心？」

青青又跟隨阿樂的視線看黑色的電視螢幕，身往梳化的背後挨。

「見到佢開心，我都開心。如果我哋傾得好埋，又開心。有時佢讚我，或者需要我，嗯，都開心。」

阿樂認真思考，他真的在說心底話，這客廳的感覺過分舒緩神經。

「咁『鍾意佢』呢件事本身呢，開唔開心？」

阿樂沉默。青青也不再說話，她就專心地吃提子。良久，他說：

「分唔開。啲記憶Mix埋一齊㗎嘛——唔知啊。」

「你咩都唔知㗎。」

青青笑他，但看見他沒精打采的樣子，突然覺得不忍——他的悲傷，似乎是來自不夠愛自己。

「係啊，可以點，又唔到我決定。」

阿樂不可置否，他確實無法找到一個方向發力，忽然佩服自己何以能夠追求青青。她反問，大膽起來：

「係咩？你可以決定自己要點做㗎嘛。你真係好捨得令自己唔開心。」

「其實你之前已經話娘娘係唔好惹，叫我女死女還在。但係，就係冇計啊，我就係鍾意佢。」

他也誠實地、肯定地講出心上人。

「唓，一時一樣嘅。」

「Sorry。」

「我都係。」

這沒頭沒腦的道歉和跟機，他們一同歎氣。

「真係唔明佢諗咩。」阿樂感慨。

「你連自己諗咩都唔知，仲想諗人哋？」

「係嘅。」

他們坐在梳化上，得斜右方的廚房有光，昏昏暗暗，感覺極度安全，世界好似只剩下他們，無人窺探他們的秘密。站式風扇輕輕地轉頭，帶給他們一點點舒適的涼意。

他們都沉默許久，青青說：

「阿樂啊。

阿樂，你可以更加珍惜自己啊。你嘅搖擺不定同埋考慮，好似都、未曾將自己嘅心意擺喺首位咁嘅。

兜兜轉轉又陪喺女神身邊，但係，又好似唔知想點咁。咁你自己呢？你想要咩？

你自己開唔開心啊？」

青青就是覺得，他不夠將關注放在自身。自尊呢？卻因心儀對象捨棄……但對方似乎不痛不癢。

「媽媽。」

阿樂笑她長氣；她反了一個白眼：

「咪笑啦，係有啲講經嘅。」

阿樂喃喃，但又是說給她聽的：

「你個《十年》故，我睇完之後，其實好羨慕阿朗（男主角）。就算佢迷失，但最後都諗得通，又有思思（女主角）陪佢。其實點解呢？」

「哦，阿朗靚仔啩。」

「屌你咩。」阿樂笑。

青青筆下的男主角，與阿樂在性格上差距很大，她嘗試梳理記憶：

「佢好知道自己要咩㗎喎，要老婆，要屋企。而且，佢迷失嗰時都係Focus喺自己情緒㗎，揾Fiona（女配角）其實講得好聽啲，都係照顧緊自己個心啊。

同你唔同啊，揾親女神，你都係唔開心嘅，或者係佢開心你先開心。

如果，你可以為鍾意女神呢件事本身而開心，咁就最好啦。欣賞吓自己嘅堅持同毅力囉，好勁吖，喺呢個世代，好難得㗎，你已經好犀利。」

阿樂的眼眶濕潤，不知因什麼情緒，反正在黑暗中無法繃緊。青青借着光，看見他不斷眨眼。

「多謝。」

青青裝作看不見他的眼淚：「呢個氣氛，好啱我，即刻成個阿婆咁。」

她對阿樂說教，突然好為人師——對住比她年長的人。這算是她的缺點吧。

「係有啲長氣。」

阿樂又嘲笑她。青青也笑，看看他，點頭問：「咁所以點？」

「見步行步囉。」阿樂答。

「可以啊。」

「繼續，直到我唔可以再繼續。」

「好。」

一次沒有什麼進展的對話；但總有想通了一些什麼。

加咗更了！
嚟，舊post 575再加，
呢個post就175同200正皮都加！
感謝
樓主ig: chingceciii

快手

好似係喎！

好撚好睇

唔知青青見住阿樂追女神個心會唔會心痛
睇睇下又覺得阿樂最後會放棄女神同翻青青一齊，但臨到尾就會因為搬走而sad end

加啦

阿樂都幾痴線
「繼續，直到我不能繼續」
毒撚真係好可怕

睇個勢 青青係唔會鐘意阿樂

由頭都尾都唔係佢杯茶～

補番正皮

兩個由頭到尾都放唔底上一個

唔通真係bad ending

不來也不去咁
算唔算bad end

撚狗呢個形容真係好貼切

斬纜啦仆街！

個女仔即使唔鍾意你，
但如果真心當你係最好既朋友，
佢都會為左令你咁痛苦而親自斬你纜，而佢都唔會好受

佢而家當你工具咋，人都不如，打飛機我都會洗返親自乾淨個飛機杯，佢而家自己爽完就算，等你自己洗返自己，下次要用就再攞過嚟用咋DLLM

一次沒有什麼進展的對話；但總有想通了一些什麼。

「咁你呢，又點呀？」

阿樂問。這段時間，他和青青接觸得不多，他們的吃飯時間，各有各。

「托賴，幾好吖。」

「你咁樣叫幾好？咪玩啦。」

即使不夠光，但阿樂還是看得出青青的憔悴，突然又說：「上磅睇吓。」

阿樂想確認是不是他的錯覺——他覺得青青越來越瘦。

然後搬出體重磅，叫她站上去，電子屏幕顯示37.1kg，身高只得米五多一點的她其實不特別瘦，只是脂肪輕。

「搞咩啊，宜家仲要係夜晚，啫係已經重咗……

我煮啲飯唔好食咩？你遲啲返到屋企，你阿媽會唔會以為我哋唔俾飽飯你食㗎？」

阿樂卻知道她的臉一點點地削下去，原本包得很的圓臉已經消減，和她Instagram的舊相差很遠。

「好食吖，已經慢慢食多咗㗎啦！未到啫未到啫。」她說。

失戀之後，青青的身體差了很多。晚上失眠只在被窩裏漆黑地消耗入睡的耐心，入睡之後卻不斷醒來，有時被雨聲吵醒，有時是發夢嚇醒，有時就是不知何故就醒，每天都只能睡一會兒。

白天的胃口不是特別好，總感覺整個人都很暈。

她有吃飯，但也就是為了活命吃的，有時感覺不到餓就隨便吃兩口，即使阿樂煮得很好。晚上又會忽然有心癮暴食，吃完之後又覺得愧疚。

她的憔悴體現在臉上，眼皮的膠原蛋白流失，眼窩就變深，令她的雙眼皮有點老氣。黑眼圈也明顯，連上眼皮都像塗了大地色系眼影一樣。

月經來了一個多星期後，下體又少量出血，不知何故；頭髮大把大把的掉，面臨少年脫髮危機；胃在反覆的飽和餓之間，經常隱隱作痛。

每天都不想做任何事。

如果看數字，她確實跌磅了，上年的八月她比現在重五公斤。

明明，她是她家人、朋友的寶，為什麼要這樣自我折磨呢？看來脫落的不只是曲折的頭髮，看來還有智商和理智……

明明，她很清楚，就算她橫屍街頭，已離棄她的人都不會在意，最多像看新聞那樣心裏閃過一刻的惻然，假裝悲情地歎一口氣，然後遺忘她的存在、過自己的快活日子。

阿樂向青青投向懷疑的眼神，她再強調：

「放心啦，邊睇得出。而且，我已經有食返多啲嘢啦。」

「係咪酸嘢易入口啲？聽日煲番茄湯？」

「好——」她的聲音戛然而止，又說：「我諗緊聽日出唔出街。」

最近的好多事，她都不想和好朋友說，因為其實也只是小事吧；而且，她的驕傲不允許她說太多真心的脆弱。

此刻的環境，如阿樂剖白心聲那樣，感染了她，突然覺得晚上就應該大肆地分享，好的壞的也是。阿樂和她只相識了兩個月，她感覺可以在他面前不用握緊無謂的自尊。

何況，他們如此親厚。

阿樂問：「去邊？」

青青站起，去房拿出電話，決定給阿樂看她的WhatsApp對話。

她的一個中學同學Sean，從朋友處知道她失戀，然後開始頻繁地找她聊天，講一些曖昧的話。

青青直接問：「你想媾我？」

Sean回答：

「係。

以前中學嗰陣我已經鍾意你，諗住DSE完就同你表白。但你嗰時已經有男朋友。所以，我都係冇講到出口，淨係Grad Din嗰陣揾咗你影相。」

隔了兩小時，Sean見青青未有回覆，又道：

「不如我哋聽日出嚟食餐飯？」

阿樂看完後，說：「佢都幾積極吖，去吓囉。」

他完全沒有吃醋、難過。他認清，情感一時的高温驅使他對青青有意，但短短十幾天的時間已足以冷卻。反而，如今她聽他講心事，他也想做一樣的事。

「唔知啊……好突然啊好似。」

除了通識分組同一班、初中曾經同過班，青青和Sean根本沒有太多接觸，她都不知道他喜歡她什麼。不，應該說，她都不太認識Sean，她只知他成績不錯、朋友不少；長相若不是查看了Instagram，可能也陌生得記不起來。

「想試咪去囉。」阿樂鼓勵。

「想試啊，但係，又唔敢。」青青停頓數秒，又講：「都係算啦，唔會得㗎啦。」

她突然直覺和Sean不會後續了，她突然覺得毫無心思，在這寧靜的空間裏，分辨自己的念頭。

她回覆Sean：「Sorry，我唔想。多謝你。」

阿樂邊看青青看電話，邊調侃她：

「咁我咪好好彩，話哂你都肯試。」

「係呀係呀。」她也笑。

阿樂質疑：

「點解唔敢呀？唔係叫我狗衝㗎咩，要勇敢㗎嘛？」

青青思考，然後緩緩地道：

「我好驚啊因為。我太垃圾啦。

啫係，我成日都覺得，無論幾鍾意都好，最後都係會走咁。我頂唔順呀，我份人好撚老土㗎！拍拖要拍到八十歲，一生一世㗎嘛。但可能，真係太天真，宜家又仲咁後生。

我好唔鍾意呢一個過程——好唔容易先至全心全意認定一個人，由冷漠去到開始熱情、開始信任對方，然後佢就走咗去。其實係咪我問題？係唔係好易接受㗎？

因為佢，好似一啲都冇唔捨得我啊。」

青青緊盯前方的電視，阿樂見狀，突然醒起什麼似的，開啟電視，又放了一隻DVD進去。

畫面出現一個火爐，火在熊熊燃燒。

「搞咩啊？」青青不解。

「之前買咗呢隻碟，播住睇，感覺個人會温暖啲。」

「宜家夏天喎Ching！」

「你個心咁凍，啱㗎啦。」

阿樂微笑，青青覺得很奇異。

電視上的火光在搖動，映在了他們的眼裏，也透着橙紅色的活潑。

「OK啦。」她的心沒有變暖，但確實覺得很有趣，竟有人花錢買這種碟看。

「因為咁，所以唔信人？」

阿樂回到剛才的話題，青青正色：

「係啊，好似覺得，無論對方幾愛，到最後都係會走。佢夠話愛我一生一世啦，夠話以後淨係愛我一個啦……起初唔信㗎我，後來我信，之後佢就飛咗我啦。

頂……我成個怨婦咁。」

青青自嘲。乾癟癟地「哈」了一下。

她發現自己有些恐懼。

到底，曾經甜蜜如Matt的愛意，最後也化煙。明明是Matt追求青青、首先表達愛意，亦在戀愛中對她極好，令信心不足的她從懷疑到沉淪。

明明是他先到來入侵她的生活。仿佛，二人為新居添置不同的傢俬和私人物品一樣，眼見室內環境已經非常完善；但他宣佈要走，隨即撤離其私人物品，卻留下共同購買的傢俬，供她睹物思人、念記舊時歡喜；她卻因這居室過分和暖而心無怨懟，無法盡興地發洩情緒，獨得傷心在無眠夜裏壓着她。

最後，Matt離開。

她可笑地見證了這一段關係的興落，從築起到繁華，最終傾頹。

她始知，原來，愛情是這樣的一回事。愛，兩個人，開心，然後不開心。某些Happy ending，唯有期望將來會有。

阿樂破了她的處，沒有令她長大，那不過是幾個姿勢、幾番高潮、幾潭愛液，處女膜破裂，只是暫時的生理性疼痛。

但是，Matt的光臨與離任，真令她成為大人——不是好人、不是壞人，僅僅是一個「大人」，她開始明白許多道理，那些她有過的天真的熱愛，都冷硬起來，被摔到地上粉碎得無法拼湊，像攤開手就忘情飛揚的骨灰。

是Matt教青青：愛情世界是殘酷的。曾經她想像過的一生一世，其實只是童話般的幻想……

而他們，已過了讀童話的心境了，因只想窺探幸福快樂之後的日子。

阿樂只好拍拍青青的肩。

此時，阿樂又冷不防地說了一句：

「佢嗰句『Love you forever』，可能係Made in China。」

青青被此話篤中笑點，覺得很抵死。

加咗175同200更啦
夜少少出埋日更有冇人睇緊？

感謝屈機巴

係咁㗎啦，留低你嘅心事

睇緊

「佢嗰句『Love you forever』，可能係Made in China。」

笑咗

點解？

屌，以為係我自己嚟

姐係假架

原來。。。我。。。

今回

忘掉有過的家 小餐枱沙發雪櫃及兩份紅茶
溫馨的光境不過借出到期拿回嗎

等文

有 等文

等緊你 等緊你

「佢嗰句『Love you forever』，可能係Made in China。」

青青被此話篤中笑點，覺得很抵死。

「我都係咁話。」

但她以前相信那是正貨，真的、不會爆炸、無有害物質，更苛求那並不會過期。

阿樂點頭：

「算啦，證明呢個人同你唔啱囉。」

「係呀。算啦。」

他們各自回房。

Matt有什麼值得青青念念不忘呢？

有。他有一些地方異常地吸引她。

縱然青青和他的結局不是那麼完滿，但她依然覺得，他這個人本身不錯。只是，可能，就是少了點緣分，他才另有新貴。客觀又撇開一切私人恩怨，她以冷靜的目光數了很多Matt的優點。

Matt聰明，頭腦很清晰，想事情很快、又可以多角度思考，邏輯思維佳。他的觀察力也很好，足夠敏銳去發現身邊不同的事。

還有些細心，很温柔，很懂得照顧人。

興趣很廣泛，好像什麼都能聊一下；他們戀愛期間很少Dead air，大概都要歸功於他。

他對她很好，出門在外會保護她、一同在家的話又很關心她、只要她提要求他都會實現、總是記得她說的話、紀念日又會送些禮物；包容心很強，包容她的不安情緒、做作、無甚戀愛經驗的稚嫩。

曾經他在入睡的時候叫喚了她的名字，已夠她融化。

對，就回憶到這裏吧。因為，在分手前的一段時間，其實很多事情都變了，她清楚這一切都是回憶。

正因Matt「可以」是一個這麼好的人，她更怕。

她不明白，為什麼這樣的好人、曾經對她這樣真心真意的人，也會就此離她而去呢……她越念記他的好他的優點，就是一下下地自我控訴自己的無能。

那些最後的日子，他像變了一個人。

她有什麼問題嗎？

她是不是很不堪？

為什麼？

青青打開Instagram，動態回顧提示她，去年今日，她曾在密友功能放閃。

於是，她開始翻看和Matt的Direct Messages。

Matt看到有趣的帖文會分享給她。

Matt會回覆她的Story，會是一個表情，會誇她漂亮、可愛，會詢問她在說什麼，會說「愛你」。

Matt也會秒回她的Direct。

青青看見，一次，她在發佈了和Matt的合照供密友查友，寫着：

「曬恩愛，好驚將來會被打臉添：P」

Matt回覆：「唔會呀寶！傻瓜」

她吸了一口氣，繼續看，繼續翻下去。

慢慢，他不再回覆她的Story。

慢慢，他冷漠地回覆她的回覆，可能不回，或者簡短的答。

慢慢，他們DM的頻率極低。

然後，沒有了。他們已經分手。

青青想起，Matt考數學DSE那一天，她偷偷地去了他應考的學校等他出來。她並不是想要和他吃飯、阻他時間，只是想見他一眼，就一眼，因為她想念他，非常想見到他的臉，聽見他的聲音，觸碰他的手。她以為他也是，因為他們已經半個多月沒有見得上面。

青青在校門外等。終於，她見到Matt低頭行過，她滿心歡喜又充滿期待地拍拍他的肩：

「靚仔，考成點啊？」

但Matt轉頭，馬上瞪大眼睛，瞬間反應過來後，非常厭惡地看着青青，問：

「點解你喺度？」

語氣非常不情願，仿佛她是什麼垃圾。她有些愕然，因和預想中他的反應很不同，身邊有人回頭打量他們，她尷尬地抿唇笑一笑：

「冇啊，我想嚟見吓你咋嘛！」

他皺眉，有些兇地講：

「點解嚟啊？嚟做咩啊？」下一秒，見到她呆滯的表情，才稍稍放輕語氣：「你屋企離呢度咁遠，我驚你辛苦咋，做咩咁傻啊？」

「唔辛苦吖，都係一陣咋嘛。」

傻嗎？這個舉動本身，她覺得不傻；但被他這樣講一講，又有些洩氣，即使她毫不辛苦。

然後他牽起她的手，送她到旁邊的車站乘車，期間一邊行，一邊說：「以後唔好啦，做咩嚟啫。」和以前温柔的他，變了兩個人一樣。

「咁我想見你吖嘛，唔緊要啦。我冇諗住揾你食飯㗎，我只係想見你一陣咋嘛！你掛唔掛住我啊？我掛住你。」

她將聲音放軟，聽起來很有撒嬌的意味。

他沒有回答她的問題，只看着前方的路道：

「以後唔好啦。」

她問他考得怎樣，他說OK；也就聊聊最近怎樣，但是他好像很不耐煩，真的，Matt，你當時很不耐煩。她想，是因為壓力太大，或者未盡人意吧，所以她也不多說什麼，可能是她出現所以無法令他好好放鬆心情。

直到去往車站，Matt仍不斷重複「做咩嚟」、「點解嚟」、「傻」，像青青真的做錯事一樣；她越聽越委屈。

他沒有錯，這只是他的情緒表達。其實，她只是想來見他一面，沒想過他如此反感的。

青青努力微笑，務求眼睛不要有眼淚。因為她感覺到，如果她哭，Matt絕對不會再像以前憐愛地心痛，只會覺得她很煩。

愛哭的孩子有糖食，但她已不能夠是孩子了，因為，他不愛她了。

那天，他們見了十分鐘。青青只在分別的時候，看見Matt的笑容，她也回報他一個微笑。

不夠一個星期後，Matt和青青提出分手。

其實，就算沒有Yuki，青青也不能和Matt在一起了，因為，他已經不愛她了……動作、神態、語氣、情緒，都與當初他熱烈追求她時，大相逕庭。

很明顯了吧。

何需怪責他人？是他們不夠緣分。

叫她怎能不害怕呢，這次戀愛，血淋淋的告訴她，就算一開始有多好，最後都難免傷心。

所以，她恐懼。阿樂追求她時的熱情，教她想起Matt的曾經的迷戀。

青青關上電話。她已經沒有當初那樣澎湃的情緒，只是她矯情，想起一些事時還是有「嘶——」的感覺。

但閉眼，湧上心頭的還是好時光，這是她貪戀舊故的理由，因為她仍在思念那些快樂的愛。

她不知道自己是在想念舊人，還是那段舊情。

如果這是一部小說，讀者還有耐性看下去嗎？因為，女主角一定很煩膠，很不討喜。

創傷的復原，需要時間、新鮮，或者，另一種傷害。

每50個正皮加更
樓主ig: chingceciii

今日出咗三更啦！感謝
下次加更係250正皮//舊post575正皮

幫緊——幫完你幫完你

多謝

煩膠埋呢一篇之後直路啦

好好睇諗起失戀嘅時候都有同一番感受 好鐘意樓主寫嘅心理描述

仲以為係真

睇漏左講故台三隻字。。。

只可以講時間會令人長大，愛到要生要死，死去活來，多年後再看同一番事物，只剩咒罵，甚至不痛不癢

呀樂如果等青青完全放低舊愛先再出現，故事就變成溫馨同居故，而唔係宜家煎熬到不堪嘅失戀回憶+當兵故

但我估ending係呀樂同青青無法喺埋一齊

青青問阿樂鍾意娘娘開唔開心嗰段好中..

青青同matt好睇過同樂仔

同感，樓主d故人人都代入到。總有一個character fit 到你。
好驚自己變做冇記性版嘅Matt

聰明但都要retake嘅設定係點

本身唔記得佢retake 仲想問Matt個設定係咪神科嗰種連世伯伯母都無可挑剔嘅類型

喺電話睇傾計Record嗰啲回憶嘢真係喊咗
啱啱今日先做完呢個動作

曾經以為你是我的天堂

入嚟追囉

DSE唔係評判一個人聰唔聰明嘅指標(?
考試啫，好多人成績唔標青但識見都好廣

Huggg!!

考得好可以係死背 但醒嘅可以鳩考考得好
鍾意一個人 自然覺得對方乜都好

我諗個故要表達 始終唔係Matt真係有幾好 而係阿文青青又幾迷戀對方

識人best 5 27分 中文2

LM支持 keep it up

睇唔透阿樂 一時一樣 拖泥帶水 又食回頭草

所以鍾意Matt多啲 但現實就係好多人好似阿樂咁

一邊係半桶水 一邊係出軌 無眼睇

250 ！即刻加更！

唔好意思今日冇
聽日先加返更

無縫接軌唔算出軌

唔算無縫喎 明明未分已經一齊撚狗

今晚唔出啦？

屌你啦！
阿樂都叫有食過，公平咩？公平咩？

係，寫唔出唔好意思

唔緊要 早啲瞓啦

G持 唔緊要好好休息下

咁唯有幫你推下post

個故事真係好吸引又訓唔著結果就一晚內由頭追到依家

p牌仔無得比正皮 係到輕輕一推

唔緊要啦
休息下，儲氣

十、沒有你

「其實我今日好開心啊，係最後有啲odd咋，唔係有心。」

Tanya WhatsApp阿樂。

這是態度軟化嗎？是在解釋她不是有意推開他嗎？

阿樂輕歎一口氣，其實他根本沒有介意。他也無法介意，又不是他能決定的，只是一見到Tanya的「示好」，他又覺得她是在乎他的，也在顧及他的感受。

忽然又有些希望，像一盞快要壞的瓦絲燈，開的時候會不斷閃，但永不斷氣，多等幾分鐘又會穩定地照耀。

明明，數小時前，Tanya才讓他那麼如此灰心。

阿樂進入青青的房，給她看Tanya的回覆，問：

「啫係點啊……」

「想你繼續做佢隻兵囉……」

青青模仿阿樂忐忑的語氣，回答了一個已經重複多次的答案，明明他應該好清楚。

「但係佢講唔講，我都會繼續鍾意佢㗎啦，佢可以唔洗咁做㗎喎。」

阿樂替Tanya辯解，也自我鼓勵。

「如果佢真係當你係好朋友，就應該好好珍惜你哋之間嘅友情啦，你擺到明鍾意佢，但佢仲派糧等你有錯覺，去到搞錯咗，宜家又補飛。係咪真係有顧慮到你啊？」

青青側一側身，正眼看着阿樂。他已經是她的好朋友，她真想直接告訴他：

條女很清楚收兵好過嫁人，Quit啦！

阿樂躊躇：

「佢唔叫補飛吖，係驚我唔開心啫？」

他試圖延續希望，其實他內心的天秤傾向相信青青的說法，卻仍然渴望得到別人的一個鼓勵，由此去支撐自己的付出。

青青沉默兩秒，只道：

「咁你聽完，有冇忘記嗰吓嘅感受？」

「冇，但真係冇咁唔開心。」阿樂想了想。

「好。」

「啫係點？」

「你真係開心，就得啦。佢對你係點，你自己最清楚啊。」

青青知道阿樂的「毒撚」品質沒有蒙蔽他的心智，他只是跟隨自己當下的欲求。喜歡Tanya，所以想堅持，即使對方這樣忽冷忽熱。

阿樂點頭，覺得Tanya是有些喜歡自己的。

不然，為什麼得他和她那麼親近呢？她的Instagram有個Highlights，裏面全部都是和朋友的合照，而他佔了其中一半。她也能夠沒日沒夜地和他聊天，他清楚她的家事。她也沒有要求過他送她什麼，結帳大部分也是AA制。

他堅信他們只是差了一點點。

總不能所有事、快樂、需要、温暖都是假裝的吧？

他只是不明白那一點是什麼。

阿樂回覆Tanya：

「冇問題啊。」

他還喜歡她，所以，一切都沒有問題，即使她不夠喜歡他。

「近排會有啲忙，我要Chur Ocam啲嘢，下星期再約你食飯吖～」

「好，加油啦靚女OC！」

「嘻嘻，希望有人會以為我係FM啦。」

他們又開始吹水。

其實Tanya一點都不抗拒阿樂，無論如何，都能夠好好和他相處。Tanya貪戀阿樂的善待，相比起他本身，她更珍惜喜歡她的那個他。只有永遠保持距離、永遠不讓對方得手，才能永遠令他愛她。

這一個人性的道理，Tanya清楚；而她對阿樂的感情，沒有濃烈到捨棄她的理智。她只想有人永遠對她好。

「你對自己好啲啦。」

青青對阿樂說。阿樂應：「唔夠好咩？」

「你女神捨得你反反覆覆咁大起大落……唯有係你自己，更加珍惜自己啦。如果你鍾意佢，會令你覺得好忐忑，好不安，咁就算、就算真係俾你追到，都會囉囉攣啦。」

青青覺得，阿樂每次提起Tanya都是愁眉苦臉的。

「真係俾我追到就好啦。但好似冇咩可能咁。」

「加油。」

青青應答。她不能打擊他，因為沒事，愛作為心頭一種不熄的火焰，豈是她這個外人能夠因規勸而熄滅的？

只是，如果他傷心，她會在這裏。

就這樣，過了一個星期，Tanya真的約了樂仔食飯。

食完後，他們到附近的商場散散步。行到某個沒什麼人的店舖面前，Tanya突然拉拉阿樂的衣角。

「其實，我有一個鍾意嘅人。」

Tanya含羞答答地笑說，同時熱切地看着阿樂。

「係？」阿樂微微低頭。

「係啊。」

Tanya笑靨如花，又覺得不好意思地迴避了他的眼神。似乎，有很多話想說，那跳躍的眼神像極了靈動的鹿。

她把他約出來，又跟他講這件事，這神色還要極度曖昧。她的意思是——喜歡的人是他嗎？

或者問，還可以有誰？他都沒有聽過她身邊有什麼新的異性。但阿樂不敢覺得是自己，不然誤會的話，就異常丢臉，像那天她推開他一樣，所以他嘗試確認：

「咁，個男仔係點㗎？」

Tanya看向別處思索，而後微微抬眼對上阿樂的眼神，稍稍抿嘴：

「高高哋啦，戴眼鏡，成個書生咁。

性格都——幾温柔，對我幾好吖，見親面都好Take care我嘅，仲好細心添，我哋又幾夾喎。」

阿樂心想，是在說他嗎？

這些條件都符合他，但又好像有點大路，大街上不難發現這種人。

「咁你哋有冇咩進展啊？」阿樂再說。

「都識咗一段時間㗎啦，就、同佢都幾熟吖，我都去過佢屋企嘅。」

Tanya抬頭看一看阿樂，笑說。

阿樂暗忖，自己也和她認識了相當一段時間；也應該和她很熟、她也來過他的屋……越想，就越覺得Tanya說的是他。

他忍不住靠近一點。

「哦——」阿樂內心掀起一場風暴，他的身體突然有些發熱，既興奮又期待。

「我——覺得自己同佢都算幾曖昧嘅。」

Tanya又說，聲音越放越輕，那股充滿少女情懷的青澀表露無遺。

「咁、咁你打算點？」

佢？如果那個他不是阿樂的話，Tanya為什麼要說得那麼神秘呢？為什麼要用軟心的聲音、羞怯的表情、拘謹的姿態向他透露呢？

這是他們有聯絡後的第三個星期，難道是她終於發現他的好了？願意英勇地送上她的愛意？這樣推測，也確實合理，在阿樂的角度出發，他暗戀了Tanya一年多；但在Tanya的角度而言，這才是她單身後、能清晰接納他人的第一個月。

所以，真的，可能，她說的「佢」就是阿樂。

「冇啊，如果見面嗰時，佢肯主動拖住我隻手嘅話，咁我就會多個男朋友囉。」

Tanya笑得非常甜美、燦爛，直勾勾地看向阿樂。

之後他們安靜，阿樂想：

暗示緊我？

暗示緊我！

暗示緊我——

暗示緊我。

夜晚仲有
你哋好sweet多謝

返緊工照追文

阿樂肯定又被女神撚一野做兵真係好慘

感覺上似係比人當水泡

硬係覺得會係毒撚表錯情sad end

終於追到live 留名同正皮支持樓主

女神又撚阿樂

轉個頭阿樂真係拖Tanya 又要食檸檬

一手拖落去
跟住嗌非禮 阿樂坐監 完
毒撚切記有自信
當覺得自己幾掂 有啲信心嘅時候
就一定會奶野

其實就算阿樂得米都冇用
睇個勢唔夠一年就散
得到手就唔會珍惜

好sweet

真係鍾意佢洗鬼咁樣暗示咩樂仔又要俾人撚喇

可唔可以唔好再撚狗

求其叫條八婆好似麥可咁俾車撞飛九丈遠得唔得？

睇到就黎尷尬癌

唔好衝動吖

柒頭樂

屌 唔好拖啊 柒到唔敢睇

突然覺得唔好出下篇交好d
因為一出就已成定局

樂仔，你應得嘅

當講笑一野拖落去講咁我當你講緊我 跟住再鬆手笑幾聲繼續行扮無事發生過
如果佢真係暗示 可能會面紅下 跟住再扮無野拍下佢膊頭問佢點啊
如果佢好反感好似上次咁推去 即係無機會 走啦

無得屌嘅女根本就唔值得付出

睇到Tanya就諗起個句名句
總之記住靚女你就當佢雞咁看待
醜女你就當女神咁捧
雞你就當老母咁尊敬
咁就乜女都溝到

好正，有文未

金科玉律

暗示緊我。

阿樂再靠近一點點，Tanya依然沒有避開。

他想，那麼就不止是暗示了，那是明示吧。阿樂煞有介事地側身背向Tanya，他覺得自己此刻的表情奇怪透了，不想讓她看見。

那是快樂、期許、緊張、擔心、雀躍的神情。

Tanya走到阿樂面前，微微彎腰、抬頭以看他低垂的臉：「做咩突然擰轉頭？」

「冇啊。」

阿樂的臉有點紅，他的腦裏瞬間是和她在一起後的畫面；如同當初與青青一樣。

「真係冇？」

Tanya側一側頭問。

阿樂不答，只重新回到她的旁邊，然後慢慢地捉住她的手，從指尖，到手指關節，再到手掌。

Tanya沒有甩開他，只是稍稍縮一縮，由得他捉緊她的指尖：

「做咩？你今日咁奇怪嘅？」

阿樂遲疑——為什麼縮開，不讓他拖整隻手？他想，可能只是太突然，嚇到她，剛才她的示意已足夠充分，作為男人，不應只由她主動。他勇敢地說：

「你想要男朋友吖嘛。」

Tanya呆一呆，再婉惜地說：

「係啊，可惜——可惜嗰個人唔係你啦，如果唔係宜家已經一齊咗啦。」

她舉起被捉住的手。他沒能牽着她、如伴侶一樣，只得圈住幾隻指頭。她知道阿樂誤會了，只得解釋。

那個人不是他？

那，是誰？

「哦……咁其實佢係邊個？」

阿樂努力令自己不要失儀，他不斷眨眼以平復這大起大落的驚嚇，稍為穩住自己的腳步；又犯賤地很想知道那個他是誰，為什麼阿樂毫無察覺？明明，對方有着和他差不多的特質。

但Tanya卻不喜歡阿樂。

她笑着回答，眸子的閃動都是甜絲絲的：

「我Major Ocamp個莊員啊。我哋都係節目部嘅，學校完全未決定轉Online之前，我哋成日見成日傾㗎啦，當然都有其他莊員喺度啦……

但係後尾就我哋兩個熟咗，咁囉。

你話佢係咪應該都對我有意思吖嗱？真係好紳士又好温柔，佢……」

Tanya滔滔不絕地讚賞那個不知名的他；阿樂沒有再給予反應，只靜靜地聽，去到最後只泛起了一個苦笑。

此刻，他還在碰觸她的手，但她並不把這當成什麼一回事，口中所談及、眼中所嚮往的都不是這近在咫尺的他；實切的幾刻觸覺，仿佛都只是普通朋友的回禮。

阿樂見Tanya說完，只好深呼吸，幽默體面地笑道：

「咁，宜家就借你拖吓先啦，我廢事你遲啲唔識點拖男仔吖，所以先幫吓你啫。」

Tanya不忘揶揄阿樂：

「你估我係你咩，邊有咁怕醜。」

她想分享這一個小秘密給他，即使，他會失望。

「哈哈，係喎。」

阿樂已不懂反應。他再一次從天堂掉進地獄；而事實是，他從未上過天堂……是他積的福、做的善事、存的好心不足，是否？才要一次次地教他死去活來。

「多謝你吖，我拖夠啦。」

Tanya對阿樂笑，鬆開手；阿樂終於完全接受，他清楚知道女神一切的笑意都不是為了他，他捉住的手，其主人的心無論已有歸宿、還是正在流浪，都不會屬於他。

即使他們已頻繁聊天，但她仍有自己的生活，仍能認識一個新的男生，和他發展更多更大的天地；不似阿樂。

那個人只與她相識幾個月吧？

阿樂思緒混亂，仍試圖笑得更歡：

「加油。」

Tanya點頭：「有好消息實話你聽㗎。」

「好。」

「你都係吖，快啲揾個好女仔同你拍拖啦！作為你好兄弟，都想你開心吖。」

Tanya拍拍阿樂的肩。

「好啊好啊，我會㗎啦。」

只有阿樂知道，他自己笑得有多假。

Tanya說，他們是好兄弟。

她其實沒有難過，她知道以後他們的相處方式只會如以前。只是，她不想騙他，何況也想和他這好友分享心事。

他痛心，但他毫不憤怒。和青青那次拒絕他的情感，是不同的，雖則都是難過。阿樂對住青青能夠發火，但對住Tanya總有一種無可救藥的束手無策，他不想嚇壞她。。

阿樂看到Tanya，就心軟。他無法生氣，他希望她擁有幸福。

即使他會在內心質疑，別個他真能像他般如此善待她嗎？他相信自己會嫉恨。

但阿樂還是希望Tanya開心……

和你已相識兩年多。

和我在一起，你無法真正舒懷，是不是？我永遠不能帶給你欣喜的衝擊，只得平淡的陪伴，如姊妹、如兄弟，你習慣留在我身邊，安全、舒適，不會受到傷害，但到底，還是少了一些荷爾蒙的分泌和失控，是這樣嗎？

和我在一起，沒法感受到你想要的愛，是嗎？

所以，當別人只短暫地降臨你的生命，都比我吸引吧。即使，我付出的時間和心力令我們的關係越來越珍貴，但是，也不過如此。

是吧。

下次加更係300正皮//舊post575

樓主ig: chingceciii

另外呢個故都喺Penana連載緊，
入去like吓俾個鼓勵我啦

嚟

不要暗戀

Live
心情唔好 睇完文 更加唔好

仲㩒錯埋不推文

對住青青就識強女女女
對住隻雞就忍忍讓讓

我屌

樓主是咪唔開心啊，呢排d文筆全部都好灰gum

真毒撚真係冇得救
青青真係一早睇清呢個人先唔肯同佢一齊

on9仔無得救

做一次水泡都唔夠
要做夠兩次
阿樂真係典型毒撚
好人唔易做

男主真係典型垃圾

叫條女仆街死啦死仆街！

第二篇真係睇到好唔忍心。。唉

呀樂都係on9
抵比tanya玩
青青提左佢嫁啦 佢仲好enjoy嫁

防禦性悲觀

阿樂，你都知道，其實拖落去，邊個都成就唔到

你喺佢身邊兩年，比任何人都清楚你哋之間既狀態

就當有一日佢捉起你隻手，你係咪真係肯定佢看待你既眼神有唔同？

你哋對望既時候，佢眼裡面冇互相認定，可能只有捨難取易既認命。呢種關係，成就到邊一方？

其實第一次知無可能就應該放棄
但係人係犯賤嘅

hmd算啦

睇到好撚尷尬

呢句中
對唔住樓主 最後嗰章我飛咗冇睇
真係柒到唔敢睇 尷尬癌末期

咁明顯咩努力寫得積極啲先

寫得咁辛苦你唔睇

呢啲位penana一定要計like數加更啦

阿樂幾撚時醒

Tanya花式撚狗

加速

有文未

所以，當別人只短暫地降臨你的生命，都比我吸引吧。即使，我付出的時間和心力令我們的關係越來越珍貴，但是，也不過如此。

是吧。

阿樂送走Tanya，這算是一種無言的祝福。

當他看着Tanya轉身，那一剎那，像看着自己的母校繼續收入新生，每一日的課堂鐘聲如舊響起，比他矮一大截的初中生一個個地湧入校門；可是他自身已經畢業，回去探望恩師，也不夠穿着校服的學生那麼順利妥貼，需要抄下名字方可內進。

阿樂已無純粹地守護Tanya的資格。

內心一陣酸楚，突然離開後的某一刻，他止不住奔騰的點點浪花，他真想質問她何解不揀他、卻與他與此親密。偏偏，最後又善良地告訴他：

我已有心上人，你不用在我身上投放太多，將來自有幸福。

最重要的是，即使我享受你對我的好，但是你始終是我的朋友，我希望能和你分享這一份喜悅。

回到家，他和青青說，想隨便找個人傾訴：

「女神有鍾意嘅人啦。」

「邊個？」

青青好奇，難不成是阿樂嗎？但他又一臉失落，如同許多次的與女神見面後。

「佢Ocamp莊啲人。」

「哦……」

之後阿樂詳細地講了一次剛才發生了什麼，他已不覺丢臉，恥辱的感覺在剛才已經燃燒，現在只得一些灰燼。

「尷尬……好尷尬，天啊！」

青青想像一下那個情景，尤其是Tanya舉起阿樂的手卻說那心上人不是他時；青青替阿樂感到頭皮發麻，瞇着眼說。

阿樂看見青青誇張的表情，突然覺得他很不堪，竟然真將細心也講給她聽由她取笑。

「屌，我真係好撚柒啊。」

阿樂洩氣；青青努力停止幻想：

「算啦，佢又係嘅，咁樣同你講。」

「好柒啊……」阿樂分明看見，此刻青青在迴避他的眼神。

「唔緊要啦，最後都有努力圓場吖。」

青青嘗試安慰他，令自己腦中的場景暫停，但仍然有一男一女的殘影。

「好柒啊……」他繼續難過。

「已經好叻㗎啦。」她敷衍。

「好柒……」

「係，真係好柒。」青青的腦不斷重播想像的畫面，她終於忍不住笑。

「唉，連你都笑我。」

阿樂看見青青放肆地笑、不再隱忍地同情他，突然舒服了一些，情緒不太崩緊。

「係你自己話自己柒先。」見他始終有些頹，她笑說：「算啦，宜家都講到咁，冇得繼續㗎啦，放過自己。」

「唉屌！」

他也輕笑；她認真地講。

「你隻手拎住咁多垃圾，咁多雜物，以後有人送禮物俾你，你就冇手拎㗎啦。」

青青真認為這是他們挺好的收場，無怨無恨，一切等在美好的疏遠，又不夠陌生和冷漠，仍可以有熱切的關懷，不差吧？

「首先……」

會有人送禮物給阿樂嗎？

「俾啲信心自己囉。」

青青拍打一下他的背。

- - -

夜晚，阿樂睡不着。

其實，當時他聽見Tanya另有喜歡的人的那一刻，他的腦，甚或至身體的內臟都是一片空白的，像一刻投下深水炸彈爆發的那刻，在海底藴釀。到夜間，海底的湧動已在表面噴發開來，他的思潮洶湧，不斷想、想、想。

他不斷在想，Tanya喜歡的人是怎樣，何以只與她相識一陣，就已俘獲她的芳心；可是他卻苦戀無果。

他開始亂想，幻想那個人與Tanya在一起後，Tanya會怎樣對他。二人會去哪？玩什麼？對方會遷就她的興趣嗎？

越想越精神，像數綿羊那樣，正在跳欄桿的牠會突然說話，和他聊起將來的夢想，他便越來越有興致。於是，更有精力殘忍地自虐，想像心上人與其心上人的愛情故事。

阿樂編寫，他導演，但主角卻不是他，劇本上他的名字只落在「女主角的好兄弟」。

他的痛楚翻來覆去，不知如何是好。

凌晨三時許，阿樂仍未睡着，又繼續碌電話，看見青青Po了一則Instagram story，在寫作的帳户裏，他沒有專心看便飛走了。

他出來去廁所，見青青的房仍有燈。

他敲門內進：「就嚟四點都唔瞓？」

「瞓唔着。」

「點解？」

青青說：

「我前度嘅現任喺ig鬧我。我唔知係鬧我啲咩，我估係個故啩……佢話我中傷佢，所以我就咁樣回覆啦，反正又關個故事，而且佢哋都睇到㗎啦。」

青青給他看Yuki所說的話；青青沒有想到，連她這種不問世事的人也會和人結怨。

「故都有得中傷咩？故嚟咋嘛。佢又會睇到你個故嘅？」

阿樂看完，又不太明白，為什麼Yuki會說青青作攻擊、中傷、誣衊之事？

「我前度同佢講㗎囉，仲可以係點。」

青青看見Matt和Yuki看了她的Story，所以Yuki一定知青青有在寫作；也所以，青青覺得Yuki講的是故事。

「咁冇品，飛人仲爆俾第個人知你寫故。唔係喎——咁，其實，啫係你個EX都認為你係嗰啲中傷、攻擊人嘅人啦。」

青青呆一呆，對，阿樂說得沒錯；她不自然地笑：

「係啩。我唔知個女仔講嘅係咩事，但我估係個故。」

當然她們後來知道是互相誤會。

阿樂已與青青相識一段時間，他當然看出她在強顏歡笑：

「做咩咁愁啊？你個樣成個苦瓜咁。」

她忽然坦白：

「冇啊，我都唔知。個感覺好奇怪，明明以前，我同Matt——啫係個EX，係最close㗎嘛。但宜家呢，我哋好似對立咗，而佢擺到明係企喺其他人嗰度。

好怪啊，純粹係咁覺得啫，冇咩嘅。」

尤其是，那一刻她覺得自己無辜，卻無故與陌生女子結仇，誰願意？

「你啲眼光咁差㗎？」

阿樂只得揶揄她；青青反駁：

「唔係吖都，你嘅眼光又好好咩，你夠瞓唔着啦？」

她知道他失眠的原因，像一部處境劇一樣永遠有誤會、大起大落的情緒，只是他的團圓和温馨未有到來。

阿樂和青青對視，然後苦笑，即使是夜晚，一同坐在大床，衣衫單薄，燈光微涼，但氣氛再沒有任何曖昧成分。

既然心思不放在對方心上，原來，不過電也異常舒適，只有不交出愛心，才能避免真心受損。真心話、難過的呢喃、無聊得自己也覺得無聊的瑣碎，或者永遠不能跟心上人講，因為他或她毫不在意。

翌日，青青很早起來，她睡了大概兩小時又驚醒，頂着一對熊貓眼梳洗，問自己：

「呢個邊個嚟？咁醜樣。」

她對鏡看了很久很久，端倪自己暗沉的膚色、髒亂的毛孔、眉毛邊的不整齊、鼻翼的陳年疤痕——這是她嗎？何故她變成這樣？還是她一直都這樣？

阿樂也早早起來，出房看見青青拱得很近與廁所的鏡。

她轉身：「你覺唔覺我樣衰咗好多？」

她的語氣篤定，相比起疑問句這更像一句陳述句。

阿樂知道若女人問這樣問題，他只須回答「靚」就可以；他說：

「唔覺，仲係好靚，你俾我去個廁所先。」

她咕嚷：

「我真係對自己唔住，人唔似人，鬼唔似鬼咁，唔應該囉……」

阿樂只聽見第一句，一邊關門，一邊應：

「係啊，你知就好。」

「真係㗎？我真係人唔似人啊？」

阿樂聽不見她在說什麼，沒有應；她只得沒精打采地打了一個呵欠。

青青好累。相信，阿樂也是。

-
仲差10個正皮有更加！
舊post差5個咋！
樓主ig: chingceciii

個故就完chur太多唔捨得
廣告：
鍾意嘅就入去like吓

咁快完

「我哋今世，就到此為止啦好冇？」

近排都自己虐待自己 啲心路歷程同你寫個啲一模一樣
愛住一個唔愛自己嘅人而又走唔到 真係好痛苦
個種痛苦係一件好可怕的事 佢深入骨髓
漫延到自己全身 最後只可以一個人默默活係痛苦之中
好攰 好攰

從來未知會有限期

或者對阿樂嚟講，成件事係哀的美頓書
成為你密友 是最沒有用寶座
但係係Tanya眼中，係天生不對
就算心底徘徊於空缺位 未錯認對方關係
兄弟？兵？冇人知，因為我哋淨係得阿樂視覺，唔知Tanya諗咩

好撚慘原本已經委屈架啦

睇嚟男主女主變兄妹了

Exac7ly

拍肩，巴打今宵多珍重

Live

好勁，零負評

好想知到最後會唔會happy end

咪on9啦，
真係當你密友既話唔會捨得見到你咁痛苦

虛則實之 實則虛之
既係故亦都唔係故

加更啦！300啦！

加更！

絲打寫多啲故
睇你啲故啲文筆 好舒服 繼續加油

若你到海角我站在天涯

宜家青青同阿樂嘅距離
就係最舒適嘅距離
能夠放低過去芥蒂
實屬難得
樓豬加油

青青好累。相信，阿樂也是。

他們一同在客廳煲Netflix，因為二人只想癱坐，但自己癱坐感覺太無神，找對方陪自己、開住電視，感覺有些事做。

「我太重啦……」

「所以，你哋先會揼低我，係唔係？」

「對唔住……」

對白一句句地在他們的耳邊唸着，阿樂覺得女主角很美，青青有些惻然，但反正他們二人都有被離棄的壓抑，他們在同一個空間分別上映悲情的戲碼，這無意義的爛片子沒完沒了。

晚餐，青青和阿樂在客廳吃飯時，看見Yuki發佈了一則Story，似在回應青青，Yuki說自己的指控不是衝着「故事」而來的。

青青疑惑。

所以她直接回覆：問她所講的到底何事？

她們沒有互相追蹤，但仍看得到對方的帖文，沒有為什麼；如果你做過Stalker，必然明白，現代科技的進步令人與人之間的距離、在不安全的網絡環境下拉近，即使毫不光明正大。

阿樂說：

「做咩食食吓飯唔郁？」

他有些嚇親，她的表情嚴肅得像便秘，但心情絕對是食了屎那樣，她的臉慢慢谷紅；她說：「冇嘢。」

然後她繼續埋首專心打字，面色越來越凝重。

青青很緊張，從未試過與人有這樣的「交流」，她苦笑，如此也挺新鮮的。與人和善，是她愚痴的無能為力下的社交手段，無緣無故地得罪一個女人——這種事，她不會做的。

曾經美好的東西，希望能美好的終結，她是體面撚。

青青一邊與Yuki講話，身子一邊微微顫動。她未曾見過對方，可是大家都知道對方是誰，曾經或現在落在同一個位置上，仿佛一次沿線地鐵站的交收。

只是稱呼不同了。

言談間，青青稱Matt為「你男友」，Yuki稱Matt為「MM」；一種合理、又令人心折的恍如隔世。

所謂親密與疏離，原來可以如此輕易體現。

而現在，她們兩個陌生人的交集點是，Yuki控訴青青人品有問題，她們竟因此而展開聊天，尚是青青主動回覆，她不想沒完沒了、又覺得疑懼，拜托清清楚楚明明白白地放過大家。

青青只想知道，她那一位隔岸觀火的前度是否也如此想——覺得她品行和人格確實值得Yuki如此貶謫？真認為她是那種會造謠的人？

如果是，她會很失望，不是傷心，是失望。

對，她突然發現，她的負面情緒的組成不因傷心了。

Dying process走完了，她已經接納了分手的傷心。

總之，事情大概是，青青和Yuki接收的資訊不太一樣，所以導致一些誤會。

最後，青青着Yuki，就「誣衊青青」中傷Yuki而道歉，青青亦為帶給Yuki困擾而道歉。最後就是互相道歉和祝福。大概就是這樣，詳細也沒什麼好說。

青青的心情像食了屎——對，阿樂內心的忖度是對的。

她多吃幾口飯，就說：

「我落街行一陣先。」

她養成一個習慣，就是在有情緒時外出亂逛。

阿樂也不敢說什麼，但叫她：

「近近哋樓下行幾個圈好啦，我買咗榴槤，你唔早啲返就俾我食哂㗎啦。」

阿樂看着青青從專注打字，到整張臉皺在一團，再到一種哭笑不得的氣憤，臉色陰沉。講真，他都有點怕，她難得沒有笑容。

「得。」

她點頭。

阿樂不是想限制青青，但她很少在一刻情緒高漲後就外出，通常都是有預告的。

其實她並沒有不開心，那不叫傷心吧，就是覺得很難堪。

剛才，青青已向Yuki句句說：可以對質。

自己解釋，然後自己說可以對質。這畫面很難睇，反正她覺得很瘀。因為她本來，可以不必如此自證，因為她根本沒有做過一個多大話的文人，也沒有中傷、攻擊、誣衊Yuki。

但是，隨即，青青在街上遊蕩了約九個字，又覺得，沒什麼了，她的情緒已經消散。聖人mode一樣，誠覺世事何需執着，街上人來人往的故事更值得人追尋。

阿樂致電青青：

「喂喂，返嚟未？」

他看着鐘，她都外出了差不多一小時，不如早點回家吧，不要再自己憋悶。

「我出咗嚟一陣咋喎。」她正在回程。

阿樂熱切地道：

「成個鐘，好耐㗎啦喎，咩都行哂啦。呢頭夜晚好多變態佬，你快啲返嚟食榴槤啦，揀得好甜呀今次，我食緊啦。」

「得得得，返緊嚟。」

青青會心微笑。

可能因為已經散夠心，她一整天繃緊的情緒突然軟散，或者說這一段時間的壓抑也似乎突然輕了一點。她知道，世上有人關心她。

即使對方只與她相識一陣。

這是阿樂第二次給她不言而喻的温暖，第一次是晚上十一時多的黑森林蛋糕，第二次是現在。

她感激，又落寞，心頭一比較，一切都過分糟糕。

青青回家，阿樂問：

「你到底做咩？」

青青已經完全冷靜，她覺得一切都是鬧劇，只歷了一場無妄之災；如果將此事寫出來，讀者會覺得無頭無尾、一頭霧水，甚至覺得她很bitchy——

但她確實因而成長。

她將所有東西給阿樂看，包括Yuki的限時動態、二人之間的對話。她和阿樂說：

「Super，大家都有錯，或者話，大家都冇錯。」

然後，她又沒來由地講了一句：

「其實佢哋都真係幾襯，希望佢哋唔好分手。」

阿樂正在翻閱，抬頭睨視青青：

「你係咪傻撚咗？」

「我好冷靜。」她微笑。

「宜家覺得個EX點？」阿樂將電話遞給青青。

「冇點……」

其實，她隱約知道，若然要她倆這陌生人自行對話，代表二人的傳話人有問題；她也明確知道，以前，她聽了很多謊言，到今日明白，只在心中歎一口已無意義的長氣。

「你個EX正垃圾，其實佢就最衰，由你哋兩個傾。你唔好再諗佢啦。」

阿樂看完之後，似乎比她浮躁，他確實有些莫名其妙的憤怒。

她對「垃圾」這兩個字來形容自己喜歡過的人，有些不適：

「又唔係嘅，大家唔夠緣啫。」

阿樂更光火：

「我真係好唔鍾意你咁……張青兒小姐呀，大個女就要惡啲㗎啦！

其實你可以大大聲鬧佢，你可以唱佢！你可以去鵝頸橋打佢小人！點解你成日都唔講唔講唔講，不如試吓講出嚟？你點會唔諗咁多。

搞到我都嬲嬲哋啊，做你朋友見到你咁。最嬲係咩呀？好似我仲嬲過你咁嘅？」

阿樂的口吻像極了青青的女性朋友，她想像中的幾個身影重疊了，她笑出聲，再正色：

「唔係啊，我都好嬲㗎。」

他不滿，她明明笑，語氣亦平靜：

「咁？咁就好嬲？」

「係。不過，算啦。唔多講。」她又轉頭。

阿樂不允許青青不講、不講，他常常說她再這樣下去，不夠廿歲的心就會急速衰退，事關裝了太多明明可以講出來的事；新時代不再提倡婉約美，她應該要更大喇叭一點，這是阿樂的想法。

「咩唔講，你個EX係想你死啊，係咪？」

阿樂覺得就是。

「可能啦。」青青投向不明白的眼神。

阿樂解釋：

「條女po嘢鬧你，你個EX明知你會睇到，仲由佢。但你根本冇做過呢啲嘢，佢哋唔了解，又唔問你，大佬，話哂實有你contacts㗎啦。但又咁樣鬧你。

最後你仲要reply條女自己問清楚？然後發現真係屈咗你？垃圾。

你條仔呢……OK，你個EX，係真係想你死，識你咁耐竟然覺得你係嗰啲人，由得人哋咁樣講你，其實唔係都中傷、攻擊、誣衊緊你咩？仲指謫你人品、人格。佢自己都話，有咩就講清講楚㗎，咁佢哋又唔咁做？如果有人Follow哂你哋兩個，實會影響你㗎喎。

痴撚線，我識嘅張青兒，係就算得返半條人命都會好硬氣咁企起身嘅，洗唔洗靠中傷人嚟賣慘呀？仲要討好？討好邊個？公道自在人心㗎嘛。

大佬啊，佢哋彩都攞哂，不如就靜靜哋啦。」

青青聽到阿樂忽然兇恨，竟然叫喚她的全名，完全沒了昨日的頹喪氣息，心裏打了個突、連忙加上一句：

以上僅代表林子樂個人觀點，與張青兒無關。

是，那一種落寞的感覺，來自阿樂這位只相識一陣的人，尚更信任她。因此，她越來越清醒。

她沉默數秒，安撫不由自主地激動的阿樂：

「我同個女仔有啲誤會啫，我哋知道嘅嘢根本都唔同，Matt話俾我聽嘅都唔係咁……

總之大家都有困擾，咁宜家我同個女仔都已經講清楚，又互相講咗對唔住，就無數啦。」

「無數？咁條仔呢？」

阿樂看見剛才的對話，他知道青青以往聽了許多大話——

他有些氣憤，將自己代入去，好像聽見許多Tanya温柔的哄騙；所以，他跟青青圍爐取暖。

青青眨眼，良久，才道：

「係，你講得啱，Matt可能真係想我死。」

她突然笑。

「笑乜？」

「完了吧，開心囉，我要食！留咗幾多舊俾我啊？」

她用保鮮紙包住榴槤，開始食，不再提。

簡單，從來愁苦的心，只需一點點甜就能救贖，她幸福地吃了起來：

「甜過上次咁多嘅。」

「仲平過上次好多添，我同啲師奶一齊夾住買，就平啲啦——生活智慧！」

阿樂得戚地道。

青青知道，阿樂沒有講錯——

Matt才是那個可恨的人，他任由別人發射不實的、未經確認的冷箭，但明明他可以直接問青青：到底是不是真的，隨便一個聯絡方法他都有，這難道不是背後的小動作？難道就不是散播單方面得知的不實資訊？為什麼不確認？

然後，她就莫名其妙地面對這單單打打。

每一句硬邦邦的「可以對質」，都是一次無妄之災，這種自證很無聊，但她不想無故與人結怨。

Matt根本不會理會青青的感受，而在他眼中，她竟是如此下賤的人。

她忽然舒懷。

加咗兩更

陣間食飯睇！

真係唔知點解，明明上個post都唔係

多謝可以睇我嘅舊故
廣告
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

350正皮或舊post375應該有加更
好kam

樓主ig: chingceciii

呢個故都喺Penana連載緊，
入去like吓/留低一個書籤俾個鼓勵我啦

我預呢2更收到個尾

應該仲有兩三日嘅

條仔咁撚垃圾走左仲好

個故真亦假時假亦真

其實我到而家都唔係好明負皮人d故係咩心態唔啱睇咪唔好睇lor

樓主係有故事嘅女人

總會有呢D𠹌吊
但呢個po無出現都感到讚嘆

故嚟啫

可能想表達唔鍾意
負皮可以留言講返點解，等作者進步

同意睇到好心痛

樓豬寫啲野真係好細緻重點根本就唔係係結局 而係一段戀愛結束前後既痛苦

果種感覺好似個心穿左個窿

live

其實我睇完啊樂就好似睇住自己咁，所以真係唔想個故事咁快完。
一日無答案嘅時候，一日都可以幻想會同佢開花結果。
但既然始終都要面對結局，我好想見到啊樂有個好結局，都希望自己可以有

無論阿樂有冇好結局，我都希望你有啊

好人係現實中多數都無好結局更何況係愛情⋯
今晚重有冇文啊？

她忽然舒懷。

即使，這些天來，青青都不願承認。

她在心裏替Matt堆砌不同的藉口——分手這結局，確實是大家都需要負責的。

青青認為，大概她有太多太多的不足，才令Matt一天天地對她失去興趣；她看清自己沒法令他感到快樂，最後，和她在一起時仍忍耐情感中的敷衍、應酬，他尚努力地對她好，其實已經仁至義盡。

她如此想，如此替他辯駁她的一個個想要問罪的論點。

彌留的那些日子，他看旁邊桌的食客，看電話上的時間，看車站的牌子，唯獨不看她。

她內心的不安不斷湧動，暗忖是否自己沒有足夠的吸引力。

或者覺得，一切都怪她不夠好吧。

但是，現在作為局外人的朋友用詞確鑿地、打破她小心翼翼的層層包裹，打破她的幻想——對於Matt的美好形象、青青將問題攬到自己身上的幻想。

現在，她放棄怪責自己，放棄替他說話，因為她誠實問心，是認同阿樂的話。

因為她足夠失望。

她終於將自己的驕傲踐踏，信念、信任已經殘舊破損，而她的自尊、自信早已消散，心上的那個男子，她不想再替自己保護了；畢竟，是他替她帶來風雨飄搖的一場重感冒。

她慢慢地好了，不再鼻塞，不再流鼻涕，只剩聲音尚有些沙啞。而藥，是她自己買的；休息，是她自己尋的，都與舊愛人無關。

青青回望，冷靜地想：

Matt處理感情的手法糟糕，在與她講清楚前已與新人墮入愛河，事後亦不主動說明、無視她的苦等。

他喜愛新鮮，相比起面對及修補問題，他選擇逃避。

他不守諾言，講好了要找她，甚至說好了時間，卻一再推卻；贈她擁抱的時候，隨即又與新人交歡。

他背信棄義，和她有過這樣的愛意，最終卻冤枉、誣衊她，不念舊恩舊情。

青青已努力客觀地整理，自問已不帶太多私人情緒，不然必然更加冷硬辛辣。

她啃着雪糕般的榴槤，突然哽咽。

「喂，你係咪真係OK㗎？講出嚟，個心舒服啲喎。」

阿樂温柔地說。

青青想到，之前，朋友說Matt不好的時候，她極力替他辯解，說他其實很好，只是他們沒有緣分，並且賣力地數自己的缺點，及他的優點；又，她未知道他喜歡Yuki，以為仍有挽回希望時，她曾和朋友講自己很掛念他。

屌那星——

她覺得好傻，那一切的厚道都只作自我感動。

「我之前一直都覺得，係自己嘅問題。」

青青答阿樂，之後又沒了聲。

過往，她一句都沒有講過他壞話，努力維持良心的體面；然後，她得到的回報告訴她：你天真、愚昧，無知。

就是此刻，青青終於承認，終於摒除愛意，去看待這一段關係的結局。

所以，她失望。

阿樂遞給青青紙巾：

「唔好咁諗，你同我講㗎嘛，要錫自己多啲喎。何況，我相信你啊。」

阿樂看過四次青青流眼淚，第一次在夜行路上，第二次是她生日酒醉，第三次是他嚇壞了她，第四次是現在，但她的臉上有些淺淺的笑意。

他又問：「迴光返照？」

她說：「個心舒服咗好多。」

曾經熾熱的愛，這段時間都在一處不見光的密室裏熊熊燃燒，但不是為了升温，而是在殺戮、毁滅、趕絕。

青青勇往直前的愛，在火海中葬身，無以安、無以樂，一場大火過後，化成洋洋灑灑的灰，了無生氣地在地上躺下。

如今，她終於走進去密室，以查探那一份愛，但什麼都找不到了，那些亂糟糟的灰被她踩在自己的腳下。

青青承認，他們的愛確實存在過，但現在，就是沒有了。

她接受，她悲傷，她失望。她也終於接受她的悲傷和失望。

好過，但確實最後，不好了。

她的眼淚奔騰，作出釋放。不再揣着度着，不再有卑微的幻想，不再死攬無謂的猜測。因為一切已經很清楚。

沒有愛，令人清醒了一點。

創傷的復原，需要時間、新鮮，或者，另一種傷害。

青青看向阿樂，突然和他講：

「女神真係咁好咩？」

嚟吖一日三更

下個故繼續支持得唔得先

呀樂，無你事啦，食完榴蓮返房諗下點樣氹女神啦，青青放低舊愛都唔會益你呀

樓豬經歷過啲咩點解寫嘅都咁貼地，好似切身感受咁，係咪睇得多書

睇嚟雙方會互相睇住大家行出死路
其實都係希望佢可以一齊
雖然繼續做朋友都未嘗唔係一個好結果
睇樓主點寫

代入感好強烈 樓主嘅文筆真係好勁

樓主寫得極好

終於接受同放低嘅時候就會發覺朋友一直都係啱
至少青青有所覺悟肯去認清事實
樓豬寫得好好！
繼續加油

個個也探問愛戀不老的秘方 個個也探問愛戀不老的秘方 唯獨壯烈離座可百世流芳 難道抱著殘像可百世流芳 你未忘 我未忘 猶勝伴在旁 你未忘 我未忘 情信亦泛黃

希望阿樂同青青可以有個happy ending
不過目前就咁睇青青都係當阿樂係朋友
無鍾意嘅感覺
感覺最尾都係以朋友身份平淡作結

唔關事啦
多謝人生嘅饋贈

我愛過哈囉吉蒂嗎？似乎⋯⋯沒有。

女人喊就得 男人喊就唔得

所以飲酒解決

Lmlmlmlmlmlm

唔係又想翻兜青青嘛毒撚樂

呢個故無論點聞都聞唔到happy ending嘅味wor

文呀 我要文呀

push push

今晚仲有冇更

「女神真係咁好咩？」

阿樂思考：

「做咩突然咁八卦嘅你？如果你鍾意食榴槤，你會好鍾意。但如果你唔鍾意，咁就點都覺得臭。

好，點會唔好呢，我鍾意嘅，當然係好㗎啦。」

「咁如果你唔鍾意，撇開一切，咁仲好唔好？」

青青真想知道，如此被堅定地喜歡的女子，其過人之處。

「好嘅。」

Tanya又靚又可親，何有不好？主要是，阿樂從認識她開始，已經喜歡她，實在不知道如何撇除一切情感來思考。

青青突然大歎氣，再打了一個嗝：

「Oh，Sorry……不如放過自己啦，好唔好啊？」

但是，人清醒，難感性。

「你搞咩，好似飲醉酒咁？」

阿樂覺得青青的勸導有點神智不清；她答：

「我似係打完飛機聖人Mode緊。完了吧，放低女神啦。」

他不可置否：

「你都識講佢係女神，女神？永遠都喺神壇上面，落唔到嚟㗎啦。」

她懷疑：

「講呢啲，如果俾你追到佢，就即刻唔係咁講啦。如果你哋拍拖，佢就即刻墮入凡塵，就唔係神㗎啦。」

「如果佢同我一齊到，咁佢都唔需要係神，佢只需要係我女朋友。」

阿樂永遠相信自己會珍愛Tanya，其實，非常浪漫。一個故事止於沒有答案的情節，譬如得不到心上人，那麼記憶中的她永不摻雜柴米油鹽、爭吵決裂，則永遠美麗動人，像一個死在22歲的美人。

「講起呢啲說話，就一套套、一套套咁。」

青青調侃他，但內心很羨慕Tanya；除了Tanya有這忠心的追隨者，阿樂和她也算是真的好聚好散，二人在對方心中的形象將一直停留在最初、最好的感情高峰點。

這，應該算是單戀的好處嗎？

「我好想嗰個男仔唔鍾意佢，然後，我就可以繼續喺佢身邊。」

阿樂坦露心聲，他也鄙視自己的小心眼。

青青反問：

「你唔想佢幸福咩？」

「想啊。但係，佢幸福咗，咁我就唔幸福啦……Sorry，可能係我太自私啦。」

阿樂苦笑，他竟也有自己的考量；青青明白，也隨他笑：

「不守兵道喎你。」

「Sor，退咗半場疫啦我！」他已無當兵的資格，這次和之前都不同，因為他上個月已經表白，心意太明顯了。

如若如今Tanya有男友、卻仍留阿樂在身邊替她奉獻，她在他心中的美好形象也會剝落。

「OKOK。」

「真啊。佢因為其他人幸福，我會戥佢開心，但我自己絕對唔會開心。」

阿樂理直氣壯。不是愛不夠的問題，這純粹是人性吧，單戀的困境。

「好坦白。」

「對住你咋嘛，佢又唔會聽到嘅。如果我對住佢，我當然會好似、好真心咁講句『祝你幸福』；但我係唔會祝『佢哋』幸福。」

阿樂吃了誠實豆沙包，講出了最後的真心話。

女神幸福？好。

女神因別人幸福？好……吧。

女神和別人在一起而幸福？嗯。

「明嘅。」

青青也會祝Matt幸福；可是，說到底，她境界不足，温柔、厚道又有何用。

他們隨即結束對話，已沒有意義繼續。

阿樂不敢問青青：

「我係咪好小氣？竟然唔願意祝福Tanya同鍾意嘅人？係唔係如果我愛佢，就應該祝福哂佢所有嘢呢？」

但是，他卻確實這樣想。傷口仍是一潭血的爛肉，無法無視，無法直視，豈可假裝什麼都沒有事地穿上白衣。他愛她，但是，他因而心胸狹窄，他的愛使他祝福她，卻不夠他包容她的新貴。

可是，誰又在乎他的想法呢。

- - -

多隔幾日，Tanya約了阿樂出來，吃一個下午茶：

「有個好消息同你講。」

等等仲有

你要我說多難堪 我根本不想分開
為什麼還要我用微笑來帶過
我沒有這種天份 包容你也接受他

「有個好消息同你講。」

「好吖，照舊啦。」

阿樂大概知道Tanya想說什麼，他本來不想赴約，但如果不去，他又不太甘心；而且，多看她一眼是一眼吧。

見面，Tanya神秘兮兮地對阿樂說：

「我呢——出Pool啦！我男朋友叫阿賢。」

她給他展示「阿賢」的照片——看起來很乖，挺清秀、和善，戴着和青青同款的文青眼鏡。

「恭喜你啊。」

阿樂保持微笑，為Tanya笑得如此甜蜜而高興，但又有些啞言；Tanya眼眨了眨：

「你係第一個知呢件事嘅人！都係第一個見到阿賢係咩樣嘅人。」

看來，阿樂在她心裏，還是有一定的位置的，他自喜，下一秒又覺得太卑微了。只好轉移話題：

「做咩啊，今次唔Po story嘅？」

過往，Tanya常常放閃。她說：

「穩定啲先啦，廢事分手咪好樣衰囉——當然啦，我BB咁好，我就唔捨得同佢分手嘅。」以莞爾地笑作結。

「係啊？」

阿樂不知怎樣回覆，他感覺到自己的臉部肌肉已經硬化，明明在吃熱的麵線，人卻慢慢地僵凍。

「係啊。不過呢，上次我咪話想佢拖住我嘅，你估最後點？」

Tanya喜悅地以熱情之姿分享。

「估唔到啊，你開估啦。」

阿樂假裝疑惑——一係拖咗，一係冇拖囉……有咩好估。

「佢冇拖到囉，竟然好老土咁送花親口表白，最後佢成日人呆哂，要我拖返佢轉頭添。然後佢先反應到，真係好遲鈍囉……」

但她明明臉帶笑容，毫無抱怨的感覺。

「幾浪漫吖。」

阿樂評論。他有些不快，但是，又有些安心。

她走了，她實切地成為了別人的女友，他就不用再有莫名的期盼。

其實喜歡一個人不可怕，可怕的是，希望對方也有同樣的情感，這種期許蝕骨，付出和收穫的天秤若不對等，情緒自然傾瀉。慢慢，愛人的心若得不到滿足，欲求則因不滿、而產生巨大的負面情緒。

這頓下午茶在Tanya傾訴種種細節之下結束，他們站起來，Tanya主動請了阿樂食飯，說這是出Pool飯，並輕輕說：

「麻煩咗你咁耐，辛苦你啦。」

外出餐廳，她又講：

「其實約你出嚟，仲係有嘢想送俾你㗎。」

「係？」他驚奇。

「嗱。」

Tanya單肩袋裏拿出一張很大的卡紙，用包裝紙包着，遞給阿樂：

「小小心意啦，識你咁耐，都冇送過啲咩俾你。之後，應該會少揾你啦，我男朋友唔鍾意我成日見男仔，就算係你都冇例外……

但係，你有咩需要都隨時揾我啦，我會覆機㗎。」

她難得臉上沒有笑容。他努力消化，明白這次她談戀愛，他們亦不能像以前那樣親密。這是在給他放下的契機嗎？

「好啊。送你返屋？」

「唔洗啦，我約咗——佢啦。」

Tanya含蓄地說。

「佢」。那個「阿賢」已有了代稱，就算不是姓名、䁥稱，仍然讓阿樂覺得很刺耳，因為他只是、永遠只是「樂仔」。

但別人，可以是少女臉紅時說的一句「佢」。

阿樂深呼吸：

「好啊，再見。」他目送她去車站的背影，不再似往常一樣陪她等車。

Tanya多走兩步，又回頭：

「喂喂，樂仔，多謝你。」

「客咩氣。」

他原本痴迷、落寞的眼神忽然回魂，怕她發現他的凝神。

阿樂一直拿着那張大卡紙回家，他沒有袋，又不想隨便拆開，不想毁爛包裝紙。

回家，他到房打開這份由Tanya贈送的禮物，小心翼翼地撕開花紙上的膠紙。

攤開。看見這是一張粉藍色的卡紙，頂部大大隻地寫着：「全世界最好嘅兄弟——林子樂」

Tanya以少女字體描述阿樂的「好」、他們二人之間的回憶。

阿樂一行行地看着。

姓名：林子樂
性別：可男可女
住所：無時無刻都近我嘅神秘地方
喜好：做貝多芬
願望：有人講得出佢Figure啲名

Tanya又在旁畫了一個卡通男生，是他的面部特徵，尤其鼻子大。

阿樂笑着反了一個白眼：傻女。

第一次同你講嘢，你都唔理我嘅，如果唔係因為四七互片要同你一齊企櫈，我都唔敢再同你傾偈，估唔到，你大聲嗌，都可以咁大聲。

旁邊有一張他們花臉貓的相片。

他們曾一起玩過中大書院的迎新營，他們在那裏相識。阿樂少話得可怕，其他人都覺得他很毒，是Tanya慢慢撩他說話。同組的人見阿樂慢慢健談，就與他越來越Firm。

有一次，我哋幾狼狽，明明好哋哋食完飯諗住行落山㗎嘛，點知突然落雨。好彩我塊臉同個袋都冇點濕啫！

他們曾一起在校園遊蕩，某日於晴天下散步，突然下起陽光雨，他用兩手擋住她的頭，好等她護着皮造的手袋。

難得睇戲瞓得着，就係陪你睇……我宜家淨係記得大概係講一個名人嘅故事咋！不過瞓完又幾精神，就即刻有胃口啦。

他們曾一起看電影，難得地是阿樂選擇的戲，Tanya看到一半已經沉沉睡去，如同場內大部分的觀眾一樣。放映完畢，她又雀躍地說自己想食某間出名的茶餐廳。

我想去南生圍影相，點知我哋去錯入口，搞到要行泥路添。但係，你真係影得我超級、超級靚，要頒返個最佳攝影師俾你！

旁邊有一張他們在婚紗橋上的合照。

他們曾一起去過南生圍，那是一個剛下完雨的夏季，泥有些黏濕。走到婚紗橋時，她白色的鞋子邊沿已是充滿草葉味的綠泥，她說：「都着咗成年，唔緊要啦。」

PSYC2XXX，我哋一齊Reg，好彩冇爛到Grade咋。

他們曾一起Reg過同一科，一起走堂忘記各測驗的Deadline，一起模仿教授甩甩卡卡的英語，一起觀望在禮堂後排吃杯麵的頹Tee男。

……

長篇的文字裏，夾雜不同的相片，有些是表情誇張的醜照，當Emoji那樣使用，Tanya特別備註：

美女崩壞圖，切勿外流！

阿樂笑。

Tanya寫了很多他們之間的點滴。忽然，因時間而打上馬賽克的舊事忽然清晰，阿樂像回到了舊時。

但他知道，他們，再也不是他們。

正常的她，是不會寫那麼多字贈他的。

阿樂往下看：

多謝你，樂仔。

願你快樂，身體健康，學業進步，萬事如意。呢一啲老套嘅祝福，大概係我可以送俾你嘅最後禮物。

多謝你包容我嘅任性野蠻；多謝你陪我行過完全冇光嘅夜路；多謝你願意同我做好朋友。

對唔住，有時實在忽略你感受，好多嘢我都唔知點講。

總之，希望你幸福。

你永遠都係我最好嘅兄弟，希望你快啲幫我揾返個阿嫂嚟照顧你啦！

阿樂翻轉卡紙的背面，Tanya畫了他們二人的剪影。

Tanya要強迫阿樂退役了

加咗舊post 575正皮嘅更！

聽日831，唔更，後日double。
有啲事情發生咗、成為「不被認可」嘅歷史，
但希望身處時代嘅我哋記得。辛苦大家了。

如果大家鍾意呢個故事，都可以留下一個小小嘅正皮或follow，感謝支持
樓主ig: chingceciii

好明白嗰種滋生負面情緒，最後對住自己鍾意嘅人發洩出嚟，互相傷害嘅過程

但願經歷過咁多後，今次唔會傷害鍾意嘅人

between我是來推文的，加油

如果tanya衰到盡唔理毒撚樂都無禁sad

佢整卡果下令件事好似更加悲劇

寫卡呢下真係一鳩打沉阿樂
好地地食餐出POOL飯咪算

寫卡好似仲更加殘忍

絕情先係強迫

懶係多謝呢啲

轉個頭失戀又會搵返隻兵仔取暖

咁俾心機整張卡，其實tanya 都真係中意同佢做朋友既，不過一直利用埋阿樂中意佢呢一點
呢度送張卡寫到明都好，至少可以等佢真係死心

我覺得Tanya 明佢唔可以再阻住阿樂喎
其實阿樂都算比Tanya honourably discharged.

我覺得對大家都好

我都比較buy呢套
但失戀唔好又搵返阿樂話咩又就嚟分手吊住人咁

毒撚悲歌

喜歡靚字

講得好 收兵黎講算有道德

柒頭樂一直死唔斷氣啫

青青同樂仔 兩個都唔肯放過自己

又㩒錯不推文

張卡個開頭真係屌出聲
最後都要大大隻字寫住「好兄弟」
樂仔好慘
但如果逼到佢放過自己又何嘗唔係一件好事

點先可以學識放過自己？
即使係青青自己講出口，但佢都未必識得點去做

唔係咁易 斷哂唔聯絡 想搵都唔會搵到

仲好啦
到絕情樂仔又未必接受到
再加上絕情係要預呢世唔會再見

咁樣其實都叫比晒signal

俾Tanya warm親
放過自己啦樂仔

dllm Tanya寧願佢唔派糧

結局呢？

樓豬

推推推推推

今晚完故了嗎

阿樂翻轉卡紙的背面，Tanya畫了他們二人的剪影。

他將手搭在她的膊頭上，她將頭微微靠近他，這是一張她發佈過的自拍。

阿樂上Instagram查看原圖，他想記起配圖的Caption，卻發現，Tanya已經刪除了那一列精選動態。阿樂猜想，是她的男朋友不高興吧？或者，是她想多給阿賢安全感，才規避嫌疑吧。

他苦笑，他也成了一個可能有威脅的人，真是榮幸。

手畫的剪影下，寫了一行字：

「與你相遇，好幸運。」再貼了幾張二人的合照。

你最好的兄弟 Tanya
2020 夏

Tim少說Tanya收阿樂做兵，阿樂知道，亦無辯駁；但她也真的將他當成朋友，他感覺到的。

只是，得阿樂喜歡Tanya，他也懷着企圖心與她做朋友——是他破壞了二人之間的純粹友情嗎？

她找到她的愛了，只是，不是他給予的。

阿樂發呆，怔怔地看着Tanya的下款，出神。

突然有些哭笑不得，他安慰自己，最終，他也落到了一個「最好」的位置上；如果作為男友，還不一定是她的「最愛」呢。

阿樂又翻回去正面，看見大大個標題——好兄弟，其實，又真的刺痛了他。他的自我安慰的功效微乎其微。

但看見Tanya照片上的露齒笑，反光的燦爛還是默默地照耀了他。

他看清，她真心將他當朋友。只是，她忽略了應該要與異性有界限感；或者，她是真的享受他的善意款待。他在內心暗想：

其實她，是在乎他的。

但，真的沒有辦法。

在拒絕他的時候，她在想什麼呢？難過嗎？是不是也會有一點不忍？是不是也會擔心阿樂因她難過、擔心二人的友誼因而受損？

後來若無其事地找他，又是為什麼呢？不習慣他不在身邊？所以，什麼情感都可以壓下來，包括不適和好奇嗎？

算了。

阿樂一輩子都不可能知道。

將來，Tanya只會在某個閒暇下午，躺在阿賢的懷內，和他訴說起她的舊故。可能，她會講：

「我有個好兄弟，叫樂仔——

佢好好㗎，好有義氣，又好細心，對我都好好。佢同我表過白嘅……但都已經係過咗去嘅事啦，後尾，我哋又好哋哋咁做返朋友。

之後就遇到你啦，不過我覺得，你會比佢更加錫我嘅，係唔係啊？」

阿樂光是想像，就有些隱隱作痛。

但他也因而知道，他和Tanya無法如初了；她已正式和他告別，告訴他：

我多謝你呢個朋友、感激相遇，但係之後要少見啦。所以，就送張認真寫嘅卡俾你，做一個我哋之間嘅回憶同紀念啦。

希望你之後開心，唔需要再成日諗起我。因為，我已經有男朋友啦，你嘅思念同記掛，對於我呢講係冇意義㗎……

所以，你都要將你嘅愛，留俾會珍惜你嘅人。

阿樂鼻酸。

他不是傷心，不是憤怒。竟然，是對於過往發生過的事的、一種留戀的感動。

他看見了那張卡的內容，因而清晰地看見了自己的付出，是他們的友誼、他的愛，帶他們來到這一個地步——

好好地道別，以及，她的真誠感謝。

阿樂喜歡Tanya，他也喜歡自己給她的愛。

他還喜歡她——

到底，並不是他可以決定的，就算他問心，心也不答他為什麼、只若無其事地跳着。

但，他突然不想再喜歡她了，因為「喜歡她」這件事，原來，無法使他倆其中一個幸福——連他也不再感到滿足，結局已定，再喜歡，只徒添自怨自艾的憂傷。

他問自己，其實，原來，他真的不開心。他喜歡她，是不開心的。他被拒絕過、被疏遠過，再無法以初戀的單純喜歡她，他覺得，不開心，心終有芥蒂。

這份感情，阿樂已盡力灌溉，不開花，何如？

Tanya已為他人盛開，何必產生自虐的恨意？

所以，他無可奈何地放棄。

「做咩唔煮飯嘅？」

阿樂沒有關門，青青看見他癱坐床上，一直低頭。

「哦、哦，係喎。」

阿樂看鐘，先發現現在已經六點半，平時，他們就差不多七點就吃飯。

青青見阿樂的眼充滿紅血絲：

「做咩啊你？」

阿樂靜靜地看着青青幾秒，才說：「女神出Pool。」

「噢。」

青青的目光向下，看見一張藍色的卡；阿樂順着她的眼神，說：

「佢送俾我㗎。」

「咁有心。」

青青沒有凑近看，但她也看見有圖、有字，也有許多不同的顏色，應該是用心製作的。

阿樂說：「係。」

「點啊你？」她問。

他長呼一口氣，抓了抓頭髮：

「你去叫外賣啦，今晚食好啲，我請。」

「咁豪死？」

青青不明白他的感覺，她也不知道，Tanya戀愛所帶給他的衝擊是怎樣的，是好的嗎？不、不！可能嗎？

「係呀，慶祝吓先，我要放過自己。」

他突然自信地笑，用力牽扯嘴角的弧度。

「迴光返照咋話？你唔好食完去跳樓喎……」

她認識的阿樂沒有那麼積極，而且，她很想講：你笑得好難睇呀！仲衰過喊。

阿樂搖頭：

「你點樣放棄前度，我就點放棄女神。」

「吓，佢寫卡鬧你？」青青驚訝。

「唔係……走兩個極端囉，你係太Hurt所以醒一醒，咁我就係覺得感動，所以收自己皮，冇必要再繼續。」他解釋。

「感咩動啊？」為女神戀愛感動？

他模仿廣告中人的口吻，添置一些温情：

「因為愛，很美！」

「咪鳩啦。」她沒好氣。

阿樂突然情緒高漲，卻無一點開心的樣子，只緊盯卡紙。

「我突然好欣賞自己呢一份感情囉，所以，到此為止，就係最好。再鍾意落去，就唔夠純粹啦，又已經同以前唔同，佢講到明會少見。」

青青看見了最頂的字：好兄弟。

「哦……」

阿樂的話，她明明哋、又不太明，然後去叫外賣，沒有多豪氣，就是多叫了兩個小食。

「今晚開酒飲。」阿樂說。

「我睇你飲。」

「陪我啦！」

「不了，我要以茶代酒，廢事啦。」青青推卻。

「驚又做錯事啊？」

阿樂指上床，這是一次忘不掉的所謂意外。

不知何解，他們能很豁達地面對這個問題。大概是，最近都知道大家有了一場場的心理風暴，之前的一次做愛，只像一陣不期而遇的風，不再當是一回事。

可能是，二人都對對方沒有太多愛情的感覺，所以如今無人糾纏，也無人介意。如果，阿樂和青青本身是知己，他們這份友誼會腐壞吧，再無法坦然面對對方吧；應該慶幸嗎？他們的感情，沒有深厚到心會有芥蒂。

「Sor，有啲事唔會再發生㗎啦，我先唔益你囉。我要養生先唔飲。」

青青笑。

「你𡃁妹仔養咩生？唔開心就係要啤啤佢㗎啦！」

「林生，係得你唔開心咋，又唔係我。我睇你飲啦，廢事你醉死。」

最後，外賣來到，他們一同吃。

阿樂開始飲，飲飲吓，發覺與Tim少飲更舒暢，在女人面前醉倒，感覺怪怪的。

「屌，你都飲啦，最後得我醉。」

青青拿起一罐，喝了兩口：

「你究竟點㗎，咪撚死頂啦！」

她的耐性已經耗盡，剛才，他對住吉列炸蝦、玉子燒唉聲嘆氣，三文魚丼也似乎熱了起來。

阿樂晦澀地說：

「冇點呀。快啲笑鳩我追唔到女神，反而眼白白睇住佢走囉！屌！」

「有咩好笑啊？」

青青柔聲地問。她覺得，將悲的東西講成喜的，更悲了。

他抬眼看她：「快啲笑啦。」

「完全冇嘢好笑啊，你已經好叻啦。」

阿樂凝神看青青，慢慢，慢慢，滴出眼淚。如果青青是Tim少，剛才已經笑柒阿樂，那麼，阿樂尚可以笑帶過，當是一則笑料，心裏或者更好受一點，畢竟也提供了一則娛樂，感覺都沒有傷悲。

但現在，青青卻像之前的夜晚那麼，說他的失敗並不好笑。

阿樂受不了。

「喂，要鍚多啲自己㗎嘛，要對自己好啲㗎嘛。仲未遲啊。」

男人流馬尿，太令她束手無策，對住女人可以摟摟抱抱，對住男人只可默默在他旁邊聽着。她的母性完全被激發，伸手抽出紙巾。

「屌你，唔好再講啦吓。」

阿樂的母親太少回家了，他已很久沒有聽見這樣嘍嗦的話，內心的觸動令他湧出更多眼淚。

青青真的沒有再說話。

阿樂也沒有。

她開始清理枱上的垃圾，只留下幾罐啤酒。

「喂，唔好走嚟走去啦。」他煩躁，她不斷走來走去。

「咁你想點？又叫我唔好講嘢。」

她不滿地說。

「我講吓啫，唉。平時又唔見你認真聽我講嘢？叫你準時食飯唔好夜晚宵夜你又唔聽，叫你早啲瞓覺唔好捱夜你又唔聽，叫你唔好過十二點先沖涼吹頭你又唔聽——」

阿樂爆發，一輪嘴地數落她的生活習慣，還有好多好多。

但明明，他不為此而不滿。

她也不耐，回擊：

「你返屋企除鞋之後又亂咁放，搞到我成日入門口都撠親！仲有，你成日日頭食完嘢，啲碗就咁擺喺度唔執，又唔抹枱，你知唔知幾惹蟻？啲薯片碎又一地都係——」

「屌呀？我屋企嚟㗎嘛？唔鍾意咪Quit囉！」

沒人喜歡被數落，阿樂便因此更動情；青青挑眉：

「屌你啦，有屋企返洗住你度？」

「我呢度就好食好住嘅，全屋最大嗰間房俾咗你呀！老母死都唔俾我歎㗎！我呢個廚師又冇得頂喎，又肯聽你講心事，大佬，五星級享受啦！」

其實青青又真的住得很梳乎。

「不如你收皮啦，好似係有我陪你住，你先唔洗咁寂寞咋喎？」

這段時間，大家都很情緒化。

「叻啦叻啦，威啊威啊……」

被青青講中，阿樂有點洩氣；她拿起啤酒，向他說：

「小學雞。」

「飲杯。」

之後他們又吵了幾句，多是意氣。阿樂滔滔不絕，感覺已無下午壓抑。

他已經接受了Tanya戀愛的事實，即使，是如此地令他不適。

但不是「啊！！！！！」，而是「哦——啊。」的感覺。

他只是接受的結局，也沒有理由徒添心底的恨意，她開心，他也覺得好。

即使，他沒有愛人了。

「佢肯主動同你斷，都好嘅。」青青說，她覺得這是一個娘娘的良心。

「係啊。」

Tanya強迫阿樂退役，他再無法光明正大地守在她身旁，但終能夠另覓下一個真正的愛人吧？

他搖頭，抹去「繼續暗戀」的念頭。這一段感情，到此為止，不可以更好，但也不可能惡化，這已是最好的落幕。

他已夠感動。

為自己的愛，為她的幸福，為二人終究都會不痛不癢地，向對方介紹伴侶。

未，唔小心有啲長氣俾多一兩日我

HELLO鍾意就正皮同埋㩒入去睇吓啦！
樓主ig: chingceciii

Penana：

紙言：

好睇

差兩個正皮咋

差一個

樓豬 350啦

樓主 今晚加埋更？

加更

tanya比晒signal真的不錯

其實Tanya 係咪真係想收阿樂做兵呢？
我反而覺得如果阿樂冇鍾意到Tanya 佢哋應該只會係一對無關風月只為友誼嘅朋友

agger

阿樂嘅愛令到件事複雜咗

咁當然可以話tanya無避忌

樓主 我嚟追更啦

樓主樓主

腦入面漂過 [唔鐘意咪Quit YouTube 囉]

睇到呢到覺得好中好心酸文筆真係好好

其實呀樂既心路歷程真係好有共嗚，差在隔離冇女陪我飲酒。

btw 樓主今日仲更唔更，定聽日先？

BB I love youuuuuuu

為自己的愛，為她的幸福，為二人終究都會不痛不癢地，向對方介紹伴侶。

沒有比如此更好的結局。

他們以前都很開心的。那一種純粹地守在Tanya身邊，偶然有她「分緊手」的希望；慢慢，阿樂越來越希望能夠成為她的男友，他有盼望、欲望，卻一直得不到滿足；最後，她判了他死刑，何時開始呢？由她推開他的擁抱？由她宣稱已有心上人？由她已有男伴？許多許多個她疏遠他的瞬間。

只得絕望。

所以，阿樂記起以前的那種純粹的開心，但現在，現實已不允許他再如此，他再念記，二人僅存的快樂則會變質吧。

「見佢都有心嘅。」青青又講。

「係。好過，就得。」

阿樂忽然灑脫地說，即使，他不一定是這樣想。

「曾經以為會好得好耐嘅人，宜家都變成絕版啦，唔係嗰個人絕版，而係呢份感情已經冇辦法再有。」

青青想起Matt。

Matt是一個熱情又冷冽的人。

他的感情像一架馬力很大的電單車，愛的時候很愛，真的感受到他那一種真誠的熱熾和無私，在怎樣的公路上仍能馳騁疆場；這樣的電單車，在熄匙的時候，其燃料供給及排氣裝置是非常非常熱的，會灼傷未能穩陣下車的腿。

青青被灼傷，而Matt再不行駛了。

這傷疤仍然觸目驚心，但她選擇不看了，因而不痛。因為，她不想再上演悲情戲了；而自尊既然已像路邊的沙塵一樣，被電單車吹揚、跌落、未曾被回顧，她又何需再苦苦留戀這一條過路呢。

人，多好的人，都已經是過路人。

還想怎樣、還想如何再自我感動呢？

不如，好好照顧自己吧——她看着眼前的啤酒，笑了笑。

阿樂接話：

「係啊，一切，都返唔到去最初㗎啦。點算好啊？咁咪算囉。」

Tanya的笑容在阿樂的心間泛起。

阿樂和Tanya是很不一樣的人，她開朗得經常吱吱喳喳，熱愛每日的生活，樂觀積極；他則沉默，沒有太多敢說出來的喜好和目標，認為每日怎樣過都可以。

所以，她很吸引他。

她說的話題，他不懂、未接觸過，只能靜靜地聽，但也覺得新奇。主要是，她說的一切，都很有趣，言語總是非常地引人入勝。

她是一次晴天雨，温和、新穎、拙不及防地闖入他的生命；也因而，他清楚感受到，停雨了，眼鏡片上再沒有天外來客，只得髮梢微濕，但很快又會被猛烈的太陽曬淨。

連同他此刻的悲傷嗎？

他會記得，那一種雨落在額上的清涼，永遠，永遠。

只是，凝露避不過消散的命運。

多好的回憶，都只是過客給予的遺物。

是嗎？

好過，能夠好過，就已經很好了吧。這一份「好過」的感情，都不應以仇恨的目光看待吧，就與它好好相處。

「你貓撚咗啦哈哈哈！」青青笑阿樂自問自答。

阿樂見青青也臉紅紅，酒精不耐受：

「你以為你冇醉咩？」

「收皮。」她瞪一瞪他，再和他乾杯。

「仲有冇掛住佢？」

阿樂心想：又話唔飲？

Matt也成了「佢」，這種特別的存在，如果他是她的暗戀對象，大概此事很甜蜜吧。青青說：

「冇啊，冇掛住佢呢個人，我好似比較掛住舊時日子。以前，我哋好好㗎。」

她無法否定那段快樂的時光，即使結局不堪。

阿樂點頭，他也有念掛Tanya，但他坦然面對自己，其實，相比起她的人，他更掛念從前那段快活無憂的單純。

終於飲到酒苦，吞下，放倒空的罐子。青青站起來，扔在垃圾桶：「滿啦。」

阿樂抽出垃圾袋，走去垃圾房，將垃圾袋扔掉；青青套上新的垃圾袋。

這是他們的功課。

這是他們的試題吧——論如何伴着美好回憶、放下執着？

Mua

pushhhhhhh

依我睇應該係open end 啦
唔錯，平平淡淡地完

但係香港未完！星期日大家要出
sor樓主借少少位嚟

成為陌生過路人 你是否都掛念這個人

下次下次 下次大概可以

無論你喜歡誰 請你記住留下給我這位置

樓主找數真漢子

即日加更

早抖

又係因為對方大耀眼而比佢吸引到 Tanya個特質令我諗起朝光

如果可以做到好似丼垃圾咁容易就好喇。。。

唔該俾個happy ending我，唔好寫open ending

自問無啊樂咁灑脫 我重係繼續等緊佢
只可以努力令自己唔好咁卑微

其實最後兩個都努力放低都算係一個happy ending呀

好好睇

好青春 大個左就無

係咪完啦

3個準備分教授身家？

留錯post啦😂

//「冇啊，冇掛住佢呢個人，我好似比較掛住舊時日子。以前，我哋好好㗎。」

她無法否定那段快樂的時光，即使結局不堪。//

開心過就好

今晚啦

樓豬真係抵讚

結局

等睇結局

等結局

十一、有我

「早唞啦。」

青青趕阿樂去休息，而她已疲憊，飯氣攻心。

「Wing Wing哋……唔太舒服。」阿樂說。

「渣㗎，以後唔好飲咁多啦，而且啤酒卡路里好高，好肥。」

青青有段時間經常飲酒，肉眼可見地肥胖了很多。

他搖頭：

「冇所謂啦，你知道㗎喎，清醒永遠都係唔盡興㗎，只有迷迷糊糊咁樣，先開心㗎嘛。」

她將目光移開，微笑：

「真係咩？但係，我人生最開心嗰段日子，完全唔需要酒。」

阿樂一怔：「我——都好似係，哈哈。」

歡喜在成為空歡喜之前，何須酒精映襯。

青青見拍一拍阿樂的肩：

「好好休息啦。如果真係唔舒服，就嘔出嚟囉，嘔完就唔暈！」

她想起兩、三個月前，曾因酒醉而對着不同的馬桶嘔吐，其實，真的很不夠愛惜自己脆弱的身體，喉嚨嗆辣的腥臭，以傷害她的方式，一次次回復她的神智。

阿樂最後沒有嘔，他躺在床上，迷糊地睡去，很快、很沉，安眠得一夜無夢。

翌日早晨，青青已醒，聽見阿樂房間的動靜，前去對阿樂說：

「我後日要返屋企。」

「攞嘢？」他一怔。

「唔係啊，返去住啦，都打搞咗你哋咁耐啦。」她笑。

他好像忽然清醒了很多，又有點不捨，唯有說：

「吓……哦、哦，好吖，得閒上嚟玩吖！」

「有咩好玩？」她反問。

他發覺時間好似過得很快，不知不覺，原來快將三個月了：

「話哂都一場朋友，得閒見吓囉。」

「好呀。」

「都就嚟開學啦，你就要Reg科。不如揀啲一齊讀到嘅科啦？」

阿樂和青青不是同一級的學生，他已揀好科，想讓她也選擇她需要讀的；青青拒絕：

「唔要，我已經砌好我個靚靚Timetable！」

「OKOK，唔摻我玩。」他還是笑。

阿樂有預感，他們的友情不會因不見消失，二人都不是糖黐豆式友誼的；再者，這段時間給予對方的支持，大概比愛情更珍貴麼。

僅一個月，他的心，已判若兩人；明明，他曾經還喜歡過她的；只是，也是她令他知道自己想要什麼。

他內心的不捨消散，因為他知道，他們的友誼仍在繼續。

阿樂如常煮飯，但比以前好餸，畢竟，已是最後兩天了。

他弄了沙律，煎了雞翼，蒸了肉餅，炒了海鮮河粉，炸了魚和薯條，煲了蕃茄湯，去買了一個大蛋糕做甜品。

青青整個早上都留在房睡回籠覺，再出客廳的時候，她呆一呆：

「咁多，我哋食唔食得哂㗎？」

「點會食唔哂，你唔好留胃啦，全部你都鍾意食嘅。」

食物當真令人幸福，比起錢，比起愛，好食的食物就是單純地令人愉悅。

她覺得自己已經很幸運。

最後，阿樂從雪櫃搬出蛋糕，一切似回到很久以前；青青驚喜：

「邊個生日呀？你咩？唔係呀。」

「冇，慶祝你搬，我就唔洗再煮咁多！」

阿樂擺出一副摟打的模樣；她因有蛋糕食而笑得更歡：

「唓，你不知幾想有人食你煮嘅嘢，同埋讚你。」

結果，這兩日，他們每餐都食得很飽，又不想再出街，所以真的留在家慢慢住，睇電視、打機、瞓覺。

Chill。

沒有特別，如常日子。

最後一天，下午，阿樂送青青回家。

「不如擺低啲嘢，我哋再出去食飯啦。」

阿樂不想回家自己煮，又不想孤伶伶吃外賣，這差不多三個月，他已習慣有個人陪在他身邊。

「OK。」

她的行裝很少，得幾件衫，幾件清潔物品，輕輕的來，輕輕地帶着滿足的胃回家。

然後，又出門，會合阿樂。

他們去了荃灣吃晚飯。之後穿梭了天橋，去了千色店閒逛，落地行街，頭頂感受過幾次滴水，過過馬路，去了誠品書店，看了兒童玩具。

一人一杯珍珠奶茶，到海濱邊行邊飲，然後落座在向海的椅子。

「今晚唔見月亮。」

她婉惜。

二人限聚，椅被封了兩格，他們只得隔開一格坐。

青青將背靠在椅子上：

「有咩嘆得過，食飽、飲廢水、吹海風。」

「二十世紀啦，咁就覺得嘆啦咩？」

阿樂不可置否。

「浪漫啲啦。香港人咁辛苦，日日都咁高壓，讀書做嘢都咁大壓力，政府仲要咁趣緻噃。呢個時代不知幾需要呢種優雅。就算只係毫無意義咁鳩行散心，都已經好正。」

她大口飲了一啖珍珠奶茶。

阿樂看海，頓了頓，突然講：「男人應該唔鍾意你咁。」

青青側頭笑一笑：

「我鍾意就得。而且，我都唔需要被唔欣賞我嘅人鍾意，係咪？你都係呀。」

二人都經過迷糊、迷失，失控、失落，落寞、落空；不要自製空虛了。

他點頭，又講：「你播吓歌。」

「王菲得唔得？」

她打開電話，播放《給自己的情書》。

他們再沒有說話。

我要給我寫這高貴情書
用自言自語作我的天書
自己都不愛 怎可相愛
怎麼可給愛人好處

他們吸食了好多顆珍珠。

憑着我這千斤重情書
在夜闌盡處 如門前大樹
沒有他倚靠
歸家也不必撇雨

阿樂突然哼唱：

「讓這灰色衫小姐～告別南瓜車～好似都幾似呢首歌。」

「係嘅，但求仍走得出曠野。」青青答。

阿樂站起，微微伸一個懶腰：

「走得出呀，我哋對腳咁好力，宜家返屋企啦，行返去。」

他們開始由荃灣西行回家。

踏上沒什麼人的天橋，阿樂說：「咁靜嘅宜家。」

「限聚啩。」青青環顧四周，說。

隱約聽見下方有汔車駛過的急速。

他們穿越商場，開始到達較隱蔽的山區，青青指着前方的學校說：

「呢間係我中學。」

「聽講好Pure好True喎。」

二人的校區只是隔離區，他們都聽過對方的母校。

「呢個係真，大家都好薯……你嗰間都係。」

「係，我哋都係毒撚學校出身。」

阿樂自嘲；青青附和：

「幾好吖，我不知幾想讀返中學，同學又好，又冇嘢煩。」

「不過讀大學開心啦，多姿多彩喎。」

他們開始行山路。

就是那條他們認識的山路，樹蔭隨風搖擺，映出一個個流動的身姿；街燈照耀他們的身，給付不離不棄的影子。

以前，青青經常低頭行路，或者平視看前方的路。

通常，她都沒有開心的感覺，所以才要散心。今日，她會抬頭，和阿樂聊天，她發現，今天的天空異常美麗。

她看見星星。

一顆，兩顆，三顆——

漫天星辰，甚至有些只是被樹遮住了。

「好靚，有好多星星。」她示意阿樂。

「係，好靚，乜個天咁乾淨？係咪因為呢度係山？」

「係啩？」

她不清楚，努力回想，但又不覺從前有見過。

「好靚。」她重複。

青青想起，她曾和Matt看過星星，是從他的家出來，走路去車站的那一段路。那時開心，總是抬頭看他，多話講、多笑容，也真因而看見星星在天上掛着。

「係。」

阿樂想起，他曾和Tanya看過星星，是在中大的某棟建築物的天台上。他們就這樣坐在地上，吃薯片，飲汔水，聊到深夜。萬里無雲，整片天空都為他們閃耀。

「果然係不要低頭，除咗會有雙下巴，仲會錯過靚景。」

二人的步速變慢了。

某一種被美麗的事物震撼到的感覺，很奇妙。這一種自然的美，若然駐足、抬頭，就能欣賞到，青青覺得好極了，真的。曾經，她在台灣的合歡山上看過日出，心情也是那樣、無與倫比的美麗。

她很喜歡這種看起來了無生趣的自然。

她喜歡這樣的美景，突然，好想念以前和Matt一起閒逛的日子。

她搖頭。

如果內心總留戀着某一個人的好，是永遠都走不出來的，只會在某些艱難的時候，想起他的濃情蜜意，又覺得可以再堅持一下，然後死心不息地愛他。

但，不，不。她再看天空，忽然清楚，那些美景已經逝去，此路非彼路。

而Matt，已非她記憶中連半夢半醒間都會緊抱她不放的少年了……

他現已將另一個女人擁入懷內，然後和對方講：

「永遠都咁愛你。我愛你，多過愛上一個。」一如當初，他和青青說的那樣。

這幾個月以來，青青不明白她的愛應歸何處呢？

現在，她知道，她的愛只能留在過去了。

因為，無論如何，都不會有人管她的。如果她繼續沉淪、難過，遭罪的只會是自己和身邊愛她的人。

Matt的好，包括他曾經的重視、珍愛、善意、温柔、感動，青青都會記在心頭；但是，同樣地，她也不會淡化最後的拋棄、背叛、出賣、中傷、謊言。因為這一切一切，都是這段感情的饋贈，開心和傷心的事，都滾滾動動地像一煲湯，何能分割。

這一份「好過」的感情，都不應以仇恨的目光看待吧，就與它好好相處。

她會記得所有，帶着它們，走未來的每一步路吧？也許，心懷至少努力進步的原則成長？然後，在將來某個無聊的下午，回味這一段青蔥的過往。

她看向星辰，感受到自己的渺小，感受到自己的龐大，是她的渺小和龐大，令她欣賞這無垠的天。她愛這個抬頭的自己，細小，但努力強大。

人生如此，相信幾年、或不夠幾年後，這些都只是茶餘飯後的談資而已。

她向前行，對自己說：一切都會好起來的。

阿樂沒有被眼前的景色所影響心情，只是，有些想念往望遠鏡裏探的Tanya。

阿樂是真想念Tanya。

你好嗎？和那個他過得開心嗎？

還會莫名其妙地在街上左腳撠右腳嗎？笑點還是低得聽爛Gag也會反應得來嗎？看韓劇的時候，是不是還會對着屏幕叫Oppa？

但再想下去，阿樂怕破壞記憶中的那份過往。

他怕，若以後單方面地不斷思念，他們之間的友誼會被他自己改變——修改原先記憶中的感情，那會變質的，變得不夠真實了。

而且，再想下去，也怕自我將感情深化，誇大實質喜歡的程度，這份給Tanya的喜歡，就不夠純粹了，甚至摻雜了太多憐愛自身的悲慟。

他不願意。

阿樂希望，一切若然到此為止的話，他和Tanya有過的記憶和友情，至少，是真實的。

他很喜歡她，因此，這一生，就在這裏停下吧。

「你隻手拎住咁多垃圾，咁多雜物，以後有人送禮物俾你，你就冇手拎㗎啦。」

他給自己的壓力太大了，根本，每日都透不過氣來。這個痛苦地單戀的他，加諸了許多不快予自身，影響他看待事物——譬如，使他認為與Tanya的感情，只得傷悲，沒有喜悅。

但他慢慢知道：不是的。

阿樂想將一直以來身上、心上的許多重物卸下，讓自己公平又清晰地、懷念有過的感情。只有這樣，才對得起自己、這份感情、他愛的她。

他對天笑一笑，轉頭。

他們都回復原先的步速，回家去。

路程先到青青的家，阿樂臨近她的屋時，嘮叨地講：

「準時食飯呀，咩都食啲。俾心機讀書啦，唔好爛咁多Grade。寫多啲文，唔好爛尾……」

「得得得，我哋之後仲會見㗎嘛。」

青青敷衍；阿樂和應：

「當然。」

到樓下，阿樂說：

「其實你好好。唔好再回望，你咁掂，要咩男人會冇呀？」

他又連續講了她許多優點，她訝異於在他眼中，她是值得如此高評價的人？只得憨笑：

「做咩講呢啲，食評？」

他抬一抬眉：「咁你都評吓我囉。」

「性能唔錯，Keep going。」她奸笑。

「年紀輕輕不學點好。」

阿樂以普通話朗讀。

「得。你都好好吖，唔好擔心咁多。女神咋嘛，周街都係啦。」

青青點點頭，也開始列出他的優點。她真希望他不要再當兵了，卑躬屈膝地試探一段愛，很令人難受吧。他輾轉成為了她的朋友，她希望他快樂。

「啊——係喎，你唔好再亂咁同人上床，咁係唔好㗎。」

阿樂突然提醒；青青點頭：

「你都係啦。」

「成個細路女咁，自己好好保護自己啦，唔好同男人飲酒呀，世途險惡。」

她輾轉成為了他的朋友，他希望她快樂，不要再為不愛自己的人，而折磨自己，那是不化算的。

青青已成年，不滿阿樂說她是細路女：

「最危險咪你囉，咁多嘢講，你都小心唔好再亂玩啦，同Tim少一齊就最安全。」

下一刻，青青突然想起一些事，便跟阿樂說，Tim少以前對她講的話語：

「喂，林子樂係好仔嚟。

雖然，我唔知咁多啦，可能佢做咗啲衝動嘅嘢，但未必有心，佢會對佢鍾意嘅人好好，同佢一齊一定會幸福。」

阿樂驚喜，又苦惱地說：

「係喎，我好似好耐冇揾過佢啦喎，之前佢摟我出街我都唔出添。」

「重色就輕友㗎啦，之後揾吓佢。」

他身邊尚有真心對他、不會離開他的人；大家都關心他。

「拜拜啦，得閒飲茶啦。」

「再見。」

她笑說。

他再一次目送女子的背影。

但，感覺再不樣了。有些事情，只能懷念，到最後，也許，連懷念都忘了吧。

舊情當要成為養分。

他喜歡自己的投入和認真，以後也會。他感謝青青和Tanya，是她們或直接或間接地，令他懂得欣賞自己的努力，是他的用心令二人之間的感情更加濃重。

阿樂走回家，抬頭，仍然有星，他拍攝，傳給青青，像初識那樣。

「望吓個月亮，諗吓你都可以咁光㗎。其實你自己一定有好好嘅地方，唔好俾一次失落限制啦。」

她回覆：「你同星星一樣閃耀。」

風格如舊。

他到家，回覆：

「你都係。記得聽日起身Reg科。」

「OK。晚安啦。」

他們都到家了。躺在床上，眼睛閉上，卻睡不着，但沒有失眠的困擾。只是，也許在外太久了，腦袋仍有些亢奮吧，奶茶也在胃中翻滾。

這樣的日子，以後還會有，這一切都是平常之事。

他們繼續閉眼，漸漸睡去。

總會在第二天起身，或者，他們會慨歎——

我已不知道你的近況，不知道你的生活如何，好不好、壞不壞，我都不知道。

但無論你過得好不好，我都會自己一個人，過得好。

過去，我將愛投放到你身上，愛你多於愛自己。我迷失，不明白你何以離開，何以不歸來，何以不愛我；我曾以為，我們會有很久、很長、很遠的來日方長。

因此，後來，我不懂得如何珍愛自己的心，我自䖈自憐自怨自艾，但那於你無關痛癢。

終於我明白，應該要更珍視自己本身，我的感情、思想、我這個「人」自身，是這個可愛可親人的人兒，陪我走過所有的艱難日子，應當領功；怎忍心讓「他」默然看我一蹶不振呢。

若對不珍視自己的人過分珍視，或者，這是一種對珍愛自己的人的一份不尊重嗎？例如，我自己嗎？

你不愛我，但我，仍然愛我。

我還沒有完全放下你，但是，我也努力拾起被我遺落的自己。

終有如此一日，我沒有你，沒有愛情，沒有記掛。

所幸，我有我。

我破咗個文青處，但佢唔肯同我一齊。//
《偏偏喜歡你》

全文完。

sad end

不過正常呀

呢個結局係happy定sad？睇你點諗
無論HE定SE，我都覺得係Good end。

可能你愛緊其他人，
但希望你都能夠分一啲愛俾自己，
個人覺得，認真給予嘅人，都值得一份愛。
如果人哋一時遺忘，
咁你自己，更加唔可以遺忘自己

祝福傷心嘅人能夠尋找到你嘅快樂，
祝福開心嘅人心靈自由。
愛因你哋嘅存在而變得更動人。

多謝睇到最後嘅每一位，愛你哋
都多謝鼓勵同包容，提點同指正，感謝

見到海鮮炒河諗起阿朗
唔知佢同思思依家點呢

睇完故

想pm樓主傾計

個結局好正能量
正到有啲恐怖

歡迎follow!!會有以後。
樓主ig: chingceciii

如果你鍾意，可以正皮/follow鼓勵吓我

如果未正皮舊post：
Post1：

Penana係個黃app，都幾好用！
如你鍾意都可以入去like吓：

如果想睇返上一個故（適合所有年齡睇㗎）：
結咗婚十幾年，好似已經唔太愛。//《相愛十年》
Post 1:
Penana：

係你冇睇錯呢個係廣告

悲痛的覺悟

如果出慢啲可以出到兩個月，但係
就咁啦

識煮飯應該溝死女㗎喎

希望自己都可以咁正能量到

但係阿朗好似唔識煮飯
一家三口嘅飯都係思思煮

結局都預咗 我覺得唔係sad ending 起碼大家都明白同願意走出呢個局面 選擇放低去成長 睇得出作者好用心去描寫心路歷程 支持

我無挨豬

恭喜完結！！！我今日都非常愛樓主！！
毒撚學校有被冒犯到 但我都同樓主一樣好喜歡好喜歡中學生活
Btw講過好多次！！女仔一個人行夜路好危險 同朋友一齊傾下計咁返去咪幾好安全啲又開心啲~

留名等睇樓豬下一個故

好睇！抱住睇甜故入黎，但之後比情節吸引，有D位係睇到幾心酸，腰心腰肺。

btw 汽車 打錯字

我都係 樓主寫愛情寫得幾有深度

唔係會段感情都要有好結果先叫happyending
真係唔適合格硬一齊都唔會相處得好
好開心最後佢地兩個都可以慢慢走出上一段感情係我眼中係good ending黎嫁啦

雖然都估到結局係咁
但我覺得都算係good end呀
愛一個上一課
最緊要都係要愛自己

又完一個故 期待下個故 樓主兩個故都好觸動到我

完
期待下一故

多謝樓豬個故陪伴住我
係時候要同自己講要愛自己多啲

我覺得結局好好
好多人可以好近但未必可以成為情侶
阿樂同青青就係畀到我呢個感覺嘅一對朋友
當然樓主嘅文筆同埋劇情都要有返一定功架
只可以做到呢個效果
我準備要追你舊故了

唔係廿一世紀咩

感謝

感謝感謝
多謝提醒！！

你記住你髮膚～會與你慶祝鑽禧～

都多謝你陪我

感謝！

對

一開頭以為結局係打番場友誼波

道理個個都明，但做唔做到又係另一回事

我覺得咁樣結局其實都唔錯，好合理，雖然都係有一絲淡淡既哀傷，但心路歷程真係描寫得好傳神，特別係單戀

btw 樓主開學係咪停一陣筆？

有無之嘅故事？

good ending. a little sad but maybe the best for both parties.

完了
多謝樓主寫咗個咁好嘅故
成為大家暫時嘅寄託
辛苦晒

追完個結局 覺得同一般連登故好唔同
同我之前講既一樣 樓豬係呢篇文想講既唔係兩個主角既最後歸宿
而係因為果次上床同愛情之後既成長
兩個學識愛自己 欣賞自己 學習成為自己想做既人
搵到將來適合自己的伴侶
幾時有下一篇！

最後個段感言感受好深，雖然每句句子都明，
但要實踐係自己身上真係好難，不過我會努力去試，
唔可以辜負每個人對我嘅愛，包括佢

如此結局幾好唔錯，期待樓主下個故。

睇完好空虛

感謝；係，未諗好

其實個故都係完喺今年八月，暫時冇後續

樓主係咪係中大讀緊

所以可能都因為咁，
情節上處理得冇咁好，有啲拖咗
我想突顯嘅係心理描寫同立意，
所以都好感謝大家嘅包容
祝福
冇咁快啦，攰了，今個月出咗上次差唔多兩個月量

加油樂青未必做得到，但努力試緊
有佢哋陪你

幾時開新故
冇故俾我追咁我呢幾日返工點算

等外傳

樓主

好正
到底呢個算係good end定bad end?

呢個故事完喺今年八月

未咁快，專心扮工！

你覺得呢？

想睇阿Matt俾女撚

無疾而終

扮左好耐工
由你上個故開始扮到今個故都完埋
都係冇野做

樓豬寫得好好

想睇樓豬寫鬥智故

END得幾好

呢個結尾好好
兩個人好純粹的感覺
但做愛的部分有點怪

阿樂最後係咪發現Tim少先係真愛

結局現實得黎好正
青青同阿樂經過呢段感情之後都成為更好既人
做人最緊要愛自己 先可以再去愛其他人
between 樓主既文筆同埋故事感覺都好似亦舒

可能好多bug

等你新故

媾咩女吖，同兄弟過仲開心

祝福

太遲follow 走寶了

幾好，繼續努力。

第一次寫選項故 希望各位比下意見

《Tanya》

其實我不是沒有喜歡過阿樂。

只是，這種喜歡對我來說，是不夠的。

剛剛認識阿樂的時候，我就覺得他很搞笑，不是娛樂的那種，而是因為他總是不說話，和整體的Ocamp氣氛很不夾。別人的熱情和他的靜默形成強烈對比，甚至他每次說話時都感覺很放不開，有點緊張。

這一點，令我覺得他比別人可靠，和別的滿嘴跑火車的人，不一樣。

我認識了他，我和他相熟。

阿樂不只是林子樂了，他還是「樂仔」。

我們是同一屆的新生，有好多事都是一起學的，譬如Reg科。我登入不到系統的時候，就找他求救，他幫助登入，不斷重刷那該死的網頁。

我們一起在晚上行過新亞書院的情人路，正正因為很黑，所以要有人陪才能行。他成了我一段路的情人，我捉過他的手臂，然而這一種肢體碰觸可能太過輕巧了，多走一會兒，就已經到達了本部。

我喜歡過阿樂，但其實，我也不知那是不是喜歡。

他陪在我身邊，和我日夜傾談的日子，我有心動。對，我發現我有心動，會很想等到他的WhatsApp，或者很期待和他連線睇戲。可是這一種感覺，卻沒有很強烈，就是很淡，很柔和的思念，僅此而已。

然後戀愛，尤其是年輕人的戀愛，這樣的平淡對我來說是不夠的。每次對上阿樂的眼睛，我都懷疑自己的感情；喜歡他，和我以前喜歡別人時的感覺，差太遠了，以前真的是心跳很快很急，可是面對阿樂，卻沒有那樣的顛簸。

那一段時間，我淡然地喜歡着阿樂。我的表現如常，只是和他更頻繁地聊天。

慢慢，我越來越依賴他。

但是，我卻不想和他在一起，因為我覺得自己應該要和「更好」的人在一起，譬如，那個人可以給我更刺激的戀愛感覺。

我感受到，阿樂也喜歡我，而且，和我的喜歡有一些差別，他真的對我很好，很照顧我，未必真的想在我身上索取什麼。

我對他的友誼變質了，再沒有當初純粹。我貪戀他的善待，即使我受着良心的譴責——她說我不應和他曖昧。可是，其實我也迷惑的。

一方面，我喜歡他，也喜歡和他浪費時間；另一方面，我卻覺得將來會遇見更好。只是在這一段時間裏，他是最好的，所以，我也願意奉獻這一顆不夠純粹的真心，和他做朋友。

後來，我戀愛了。果然，戀愛是很幸福的感覺，很濃烈，很快樂，那一條情人路，我也和男友走過。

這一段時間，我也和阿樂保持舊有的關係，他總和我說，我的男友是個MK仔，總和我吵架，不懂得珍惜我。我笑笑，總回答他，可是有你對我好啊。

我對阿樂的依賴沒有隨時間消失，在男友的映襯下，我更覺得阿樂對我好。可是，那一種看一眼就鍾意的感覺，不是阿樂可以給我的。

我和阿樂，可能是不夠來電吧，電流太弱了。

後來，我分手，阿樂和我表白，我拒絕了。

沒有什麼難過的原因，只是難堪而已。我對他的喜歡，不足以捆着我，因為我知道，我永遠不可能像他喜歡我一樣地喜歡他。

講到尾，其實就是我不夠喜歡他。

我們恢復聯絡，一切如舊。

我見有女孩子在他家住，第一下感覺挺不舒服的，但第二下、第三下，又覺得與我何干？我有些嫉妒別人也可得到他的款待，但這一個「唯一」我卻不太想要。

大概是因為，我有心理負擔吧。

雖然你未必相信，但我是真心與阿樂做朋友的。這一種矛盾的友達以上也令我很混亂。他對我的喜歡其實也很明顯了，尤其是他抱我、愕然地看我時，我知道他受傷了，深深受傷。

他因我的迷糊和貪婪受傷，可是講真，這於我不是超級超級重要——我更因而知道自己並不可能再進一步喜歡他。

我只得來自友情的心理負擔。

我一直都覺得有些虧欠他，可是這一路走來，我都說服自己一切都是你情我願的；然而，確實因為我的存在，而令他有幻想和希望，因而，失望受傷。

唉，感情好難。

但是，就在這段期間，我遇上了阿賢，我喜歡他，真的。

我確實這一種心跳感覺，一如當初與舊男友時的心跳選擇。

這不是阿樂可以給我的，總是差了一些，或者差了很多。其實我也分不清。

我和阿賢在一起。

我不想再與阿樂像以前那樣聯絡了。因為，我感覺到我們都變了，我認清自己對阿樂的感覺，他也不再像以前那樣，接受卑微的後備位置。我們的心態都失衡了，一切都會很奇怪，定位模糊，只得不甘的尷尬。

我對他的依賴，也仿佛在這種拉鋸之中消散，突然覺得這一種關係是沒用的，對大家都沒有好處。變成，我更樂意依賴男友，還更有正當性呢。

阿樂看似接受了一切，可是我知道，他沒有，至少沒能那麼快。可是，都沒有辦法了。

變質的友情，在真心和不夠純粹之間，都很難有平衡點。如果我真的喜歡他就好了，但我真的無能為力，其實我也痛苦，但也許沒資格說吧，所以，唯有希望他快樂，希望我們都能快樂。

阿樂應該找一個很喜歡他的人，然後相愛。

只是，這個人，無法是我。我不夠鍾意他，對不起。

原來仲有後記

呢個故真心係貫徹始終，每個角色追求嘅都係觸電心動狂戀，呢一啲會牽腸掛肚嘅愛情。既青春又稚嫩。

She’s back!

咁Tanya算唔算收兵
佢其實係咪好自私？

有種可憐人必有可恨之處既feel

Tanya根本就一直收緊佢做兵 只係比個藉口自己
想擁有少少呀樂又唔想完全擁有佢 真係幾自私
佢有覺得自己值得更好呢個諗法我覺得可以算係自私 但都可以算係知自己點諗 為自己打算 有呢個諗法冇問題 但因為咁收兵真係仆街囉

我愛佢架 1%囉

其實好正常，人都係自私，起碼Tanya係真心當佢朋友，而唔係當佢伙食兵，運輸兵，即係嗰啲用完可以即棄嗰啲。

講真，上面啲人係咁講到Tanya好衰，但我諗其實個個係同樣狀況下都係選擇做Tanya

自資出書？

後記正

唔出呢度睇完呢度散

萬眾期待嘅棉花糖外傳

你覆錯post

決定bookmark個故每個月睇一次

上個故《相愛十年》出版啦！
購買支持：

如果冇相關付款方式，但又想買，就ig揾我啦：